【愛情】那一年，來不及盛放的藍玫瑰。

在下扶搖，在這裡可以找到我
紙言：
IG：@fuyiuwriter

故事簡介：
青春是夏天的一場過雲雨，下得大、停得快。
青春是一朵正要盛放的花朵，她不遲不早，恰恰在這個時候盛開。
青春又是一趟走著鋼索完成的旅程，很危險、很難忘。

雨會停、花會謝、路會盡；
一聲響雷、一把東風、一個失足⋯⋯
在那之後，我們又剩下些什麼？

鄭熙妍，如果我們再早一點相遇，
那麼你也許可以更勇敢去愛，我或者可以更用力擁抱你。
可我們的花，她恰恰就開在那個時候⋯⋯

「時候不早了，上車吧。」他身穿黑色西裝，灰白色的鬍子輕輕地貼在嘴邊，露出祥和的笑容，站在一旁的恭敬地伸出手。

「嗯。」男子穿著一身優閒服，隨手提起桌前的茶杯，喝了一口茶：「出發吧。」

一輪新月掛在天邊，是太尖削了嗎？月亮比平日顯得更有距離感。車子走上了往機場的高速公路，放眼望去，只見到處都是黑漆漆的一片，微弱的街燈在眼前不斷閃過，完全沒有一貫的繁華和喧鬧。

原來還存在著這樣的一個地方啊，為什麼當初只把自己困在學校和公寓之間，不願意往外踏出半步呢？

「哥……也會回香港嗎？」少年問。

「昨天經已回港了。」司機看著他：「你的臉色不太好，先休息一會吧？」

那男子微微一笑，看著他：「沒事，有點睏而已。」

「你為什麼不去本來已經安排好的學校？」

少年看了看司機的背影：「那些學校的情誼很虛假，我選的學校，才是一個正常學生要念的學校。」

「可是，成績方面始終⋯⋯」

「我成績也不好。」少年打斷了他的話：「再說那些學校也不乏勤力的同學，別隨便為他們畫上標籤。」

「是⋯⋯」

在月亮的另一端，也許只是太陽。正當那顆汗珠在紅通通的臉蛋上滾下來的時候，身邊一個女子遞來一支冰水：「這麼熱的天，你怎麼就不能乖乖待在家裡呢？」

「人身上濕氣太重就很容易覺得累。」鄭熙妍拿著冰水咕嚕咕嚕的喝了幾口：「再說了，一整個暑假天天坐在家裡，回去要量體重就要後悔了喔。」

「什麼嘛！」女子坐在長椅上：「對了，黃老師和幾個A班的同學聚餐，問我們要不要一起去。」

只見她把水瓶放在地上：「你就跟她說我有事情在身吧，你們去就好了。」

「你不去嗎？」

她搖搖頭：「沒有去的理由，你去吧，不用管我。」

這個炎熱的夏天，一如既往地充斥著汗水。這個世界太簡單，要得到些什麼，就必須要犧牲些什麼。

現在要做的，也許就是這樣的事而已……

第一章：〈早安，覺賢中學。〉

**那天的夜色很濃很深，那本來是一天的盡頭。
原來在看到的那一𣊬間，才是一切的開始。

從那個熱情又奔放的國家回來，毫無疑問地的又回到這所房子裡。回來後第一個星期特別累，時差好像怎麼樣也倒不過來，有種無力的感覺。讀小學的時候被送到國外，待了七年還是回來了。若要問我回到自己的家是什麼樣的感覺，其實，我真的無所謂。

「下來吧，他們在外面等著呢。」

我轉過頭去：「來了。」

只見那個高大的背影轉過身去，一級一級地走下樓去。聽說進到本地一所不錯的大學了，多年未見，原來哥哥也不再是當初那個身穿校服、戴著眼鏡的男生了。

其實到我回來以後，所謂的暑假就只剩下兩個星期而已，偶然會出去走走，順道看看的即將要念的那所學校。像今天這樣，夕陽西下，我站在這所學校的正門，聽著微風拍打樹葉的聲音。

這所學校對面有一個很大的圖書館，但並不屬於學校的，是政府的建築。這所學校裡也有一個小型圖書館，我也是到後來才知道這個圖書館有那麼多可怕又可笑的事情的，以致大家都只會到學校對面的圖書館去。

夜色加濃，才看到幾個學生背著沒什麼重量的書包，嘻嘻哈哈的從學校裡走出來。只聽得一個女孩說道：「你記得把筆記帶回去給他啊！」

另一個女孩拍了拍手上粉紅色的文件夾：「放心吧！我今晚就會見到⋯⋯」

聲音順著輕快的腳步漸遠，直到什麼都聽不見了，取而代之的是一把熟悉的聲音：「逸星⋯⋯」

「差不多了，走吧。」我笑著登上他們安排的車。

只見司機看了看我：「開學之後也用這輛車來接送，可以嗎？」

「不用了，我想自己回學校。」

「可是⋯⋯如果是這樣的話⋯⋯」

「不用擔心，爸媽那裡我會去說的。」我別過頭去，這個話題沒有再討論的空間。

老師和學生，本來就存在一定的距離。他們要求的是學生取得好成績，而作學生的我們卻沒把成績當成一回事。有興趣可以聽，沒興趣的可以不理。不過，其實目中無人地放縱生活，比死亡更加可怕。

於是那天早晨，我背著不知道有沒有東西的書包來到學校。七時五十分，不遲不早，身邊有幾個學弟也隨著我走進學校門口。正當我要抬起頭堂堂正正地走進學校的時候，才發現自己眼前站著高高矮矮的一整排人。

那些人臉上毫無笑容，新學年第一天眼神像是看著殺父仇人般瞪著一個個進校的學生。一個穿著黑裙子、黑色皮鞋、頭髪燙得彎彎曲曲的女人看著我，眼睛像是電腦掃描般把我從頭到腳看了一遍。我看了她一眼，發現她應該是這所學校的訓導主任，臉上的粉底比廉價西餅店蛋糕上的忌廉更白更厚，不知道是不是因為這樣，她整個臉部表情都很含蓄。好像過了很久，她才朝我點點頭，讓我離去。

「你！這頭髮是怎麼回事？」

我左腳才剛踏出去，就聽到有人不幸犧牲，何其慘烈⋯⋯

從學校門口踏進去，右邊就是當天我來報到時的校務處，右邊有一個房間，因為是玻璃門設計，裡面的東西看等一清二楚。再走過一道門，才會看到學校的有蓋操場。距離集合的時間尚早，幾個初中生坐在這裡閒聊，總覺得他們異常地精神。

對了，忘了自我介紹。我是劉逸星，現在剛剛走過學校的小賣部，準備使用覺賢中學的三號樓梯前往二樓課室。不知道是為什麼，這所學校只容許學生修讀兩科讀修科目，而我選的無疑是物理與化學這樣的科目。至於我為什麼會被分到最後一班，暫時來說還是一個迷。但是，現在當我走到自己課室門口的時候，才發現課室內一片漆黑，空無一人。

等等⋯⋯

「中五誠班。」我看著課室門口的牌子，是這一間課室沒有錯。

退兩部出走廊看了看，還是沒有人。

「209室，確實是這裡啊。」

「你在這裡幹什麼？」一道慵懶的聲線傳來。

轉過頭去，只見一個睡眼惺忪、頭髪淩亂的男生站在我身後，感覺他連我的臉都還沒有看清。這個人看上去也走一米七左右，臉有點長。開學第一天連書包也沒有拿，兩隻手插在口袋裡就回來了。

「⋯⋯」那個人瞟了我一眼，便自顧自地推門走了進去，熟練地把課室的燈全部打開，順道走到課室的盡頭把兩部空調也開了，然後坐在課室的最後一排趴下來呼呼大睡。

以我的個子來說，也不能坐得太前。靠窗的位置不錯。課室有兩個門，一個前門一個後門。靠窗那一排看出去，可以看到隔壁的一所小學，一大群小學生穿著校服，大清早便在操場上跑來跑去，活力十足。若坐在門口進來的第一行，那就沒什麼好看了，旁邊都是空蕩蕩的長檯。

留名仲記得你上個古言故

我都記得你啊巴打

我托著頭百無聊賴地看著窗外，時間一分一秒地過去，課室內也愈來愈熱鬧了。意味著我再也不能再若無其事地看著窗外的藍天，那些好奇的目光一束束地向我打來。

嗯，還真的很好奇。

「他就是18號那個新同學哦？」

「對啊，我也是昨天公布分班名單時才發現的。」

「你看！他好帥啊！不知道是從哪所學校轉過來的？」

晃一抬頭，便看到幾個女生在一角看著我竊竊私語，她們一見我立即別過臉去。我瞪了她們半晌，只能搖搖頭裝作沒事。

當大家都在有一眼沒一眼地看著我時，有兩個女生從前門走了進來。一個背著粉色書包，頭髮整齊地束起，露出乾淨的額頭。在她身邊那個女生也是束著馬尾，但額前留有斜瀏海，校服上掛了一個深紅色的牌。她們兩個不約而同地看了我一眼，然後又若無其事地別過臉去，一直走到最近後門那兩個坐位上。

電影和電視劇裡那種新學生需要自我介紹的場面，在現實裡是不會出現的，當然我也不是很樂意做這樣的事情，所以就由得他去了。大家都默認了我是這一班的一分子----中五誠班18號，劉逸星。從今天放學開始，一直到永遠⋯⋯

「那以後我們就是同桌吧。」身邊的一個男生說道。

他的身高大概在一米八左右，跟我差不多。但看到他的書包和水瓶，還有爽朗的語氣，可以斷定是個熱愛運動的人。

「對啊，黃卓誠。」

他一臉驚喜看著我：「你怎麼知道我的名字？」

我看了看他桌上的手冊，「黃卓誠」三個字歪歪斜斜地寫在上面。

他笑了笑：「他們都叫我誠仔，叫全名不太好。」

「哦。」

「他們兩個好像有話跟你說。」他看著兩個站在黑板前的身影，又朝我露出一個燦爛的微笑：「我先走啦。」

待他離開後，我才緩緩站起身來，朝兩雙凝視著我的目光看過去。我回來後唸的第一班，有兩個班主任。一男一女、一瘦一胖，其他的我全然不知。

「劉逸星。」陳Sir叫道。

待我走到他們面前朝他們點一點頭的時候，他才再次開口：「第一天上學感覺怎麼樣？在這裡若有不習慣的地方，歡迎隨時找我們。」

他的黑框眼鏡內，是一雙小小的眼睛，包含著一種真摯的關心。瘦弱的身軀勉強把襯衫撐起來，即便如此，領帶還是整齊地系在脖子上。我定了定神：「今天的感覺還不錯，同學都很友善。」

一旁的老師插話：「不要以為從國外回來會得到括免，你英文再好，若是中文不行也上不了大學的喔。」

陳Sir笑著說：「楊老師是班主任，也是中文老師，好好學習吧！」

我笑著盯了她一眼：「我中文也不錯的。」

說罷，只見她也笑了，是一個妙人。因為還不是正式上課的日子，所以下課後整個教室空蕩蕩的，也沒有留下來的意義。提起書包正要離去，卻從樓梯的轉角看到操場上打球的人。這所學校有兩個正規籃球場，另外還有一個籃球架讓體力過剩的同學可以去消耗消耗。

黃卓誠好像看到了我，抱著籃球朝著我揮手。甫走到籃球場邊，一個籃球以極高速度從他的方向飛過來，我下意識伸手把球接住，這種感覺真是久違了。立刻運球向前跑，在三分線前做了個跳停，右手放在籃球上，左手捧在籃球的一側。看了看籃框，把手一推，將籃球從三分線外往裡送⋯⋯

看這個球的拋物線，我的手還指著籃框，看著球重重地掉進籃子裡，才安心的把手放下來。我看著黃卓誠，他順手把籃球接住：「打一場吧！」

本來那片陽光還朝在我們的臉上，後來它一點點往後退，只照到籃球架了。再後來，它徹底在籃球場上消失了。

「沒想到你這麼會打籃球啊！」黃卓誠拿著剛買到的飲料坐在我旁邊。

我接過他手上的飲料，是罐裝的檸檬茶，外面已經很難看到了。

「我還沒有說吧？我是籃球隊的隊長。」說完，拿起飲料喝了一大口。

「看得出來啊。」我看著倒汗水從罐側滑下來，再與其他小水珠匯合。

他看了看我：「你還沒有課外活動吧？要不要也來籃球隊？」

回校的時候，發現學校外牆上掛了不少橫額，全部都是學校男女子籃球隊參加了什麼精英賽事，拿了什麼奬項。在我的認知裡，打籃球只是為了跟朋友一起玩，再怎麼說，興趣和理想是兩回事。

「不了，我沒有那個能耐。」我回答。

「怎麼會呢⋯⋯」

「⋯⋯？」身邊突然沒有了聲音，只看黃卓誠拿著飲料正朝某個方向看去。只見他的目光一直落在不遠處那個女孩身上。那個女生手上捧著一個厚厚的藍色文件夾，一條馬尾在小小的腦袋後搖搖晃晃的。黃昏後的微風吹過，額前那道瀏海輕輕擺動。她不是今天班上那個女孩嗎？

那個女生一直穿過走廊，直到消失在樓梯口，黃卓誠的目光卻從來沒有離開過。再轉過頭去，原來女孩在樓梯轉角的那一𣊬間，從操場上還是可以看到她的背影。只見她微微低頭，一直穩步往上走。那個背影很特別，像是在訴說著什麼似的。

我看了看黃卓誠的側臉：「那不是我們班的同學嗎？」

「嗯，叫鄭熙妍。」

「哦⋯⋯」

只見他若有所思的回過頭來：「走吧，回家了。」

這個時間正常人應該已經放學回家了，我們就是在這裡打球消磨時間而已，她又是在做什麼呢？

在國外自由慣了，我一般放學後都不會立即回家。在我最重要、最需要人支持的年華裡，所謂來自家人的關心從來沒有出現過。把我扔到國外，理由很簡單，也可以體諒。但可惜了，有些機會錯過了，就一輩子也回不去。

在這所學校讀書的人，每天上學和放學可以選擇三條不同的路。學校左右兩邊都是兩個連接著地鐵站的商場，大部分的人都會經過這兩個商場回家。也有第三條路，走第三條路的人，大概就是住在學校附近的同學，或者，像我這樣住得比誰都遠的人。

有趣的是，這第三條路也是通往一個商場的，只是走到商場的最盡頭，是成群的住宅而已。若不是住在學校附近的人，到了商場後就會乘電梯直達地面，那是一個比沙漠還要炎熱的巴士總站。

在佈滿塵埃的掛牆電風扇響個不停之際，恍惚間，我好像看到一個女孩，背上背著一個深藍色的書包，在上面隱隱約約地看到一個刺繡圖案。我瞇起眼睛仔細地看了一會兒，還是看不清是什麼樣子。只看到這個女孩的側臉，當她低頭的時候，夜幕終於低低地垂了下來⋯⋯

輕輕一推，今晚繼續更新
有冇人同我一樣已經被Zoom玩到謝曬

暫時都未有問題

lm

咁好，我果度一時又要開鏡頭一時又要人開咪
3個鐘嘅堂一係就3個鐘小組討論，再唔係變做一個10分鐘嘅PPT自己睇完就算

Hi巴打

講緊最後嗰樣我其實都有一堂有啲類似有個tutor upload 咗啲片俾我哋睇叫做上堂，到嗰三個鐘就淨係用一個鐘去QnA

要你地有咩唔明問佢？
佢唔點名問我地已經好好了

第二章：《別具一格的隊長》

**流星稍縱即逝，卻留下美好的記憶。
可你是星星，星星注定要在夜空中發光發亮。

上課時間表是七天制的，這一點應該跟其他學校是一樣的。早會隔天舉行，單數日子是初中早會，雙數日子是高中早會，Day7的早會則以班主任節形式進行。所謂的班主任節，很理所當然的會聽到幾句話：

「數學功課借來看一下！」

「今天通識要檢查功課呢。」

「通識什麼時候給的功課？快借給我！」

「糟了，今天物理還要測驗呢！」

當我還在很愜意地吃早餐時，黃卓誠已經衝到自己的位置上，把書包重重地扔下來：「把物理功課借給我！快來不及了！」

我喝一口綠茶，手輕輕地從抽屜裡把功課拿出來。他是個典型的活躍分子，功課還沒有抄完但聽到別人聊天又要參與，吃個早餐都不能讓我安靜一下。

順帶一提，這所學校的小賣部早餐的選擇也很多，各種三明治也只是賣七元，比起在便利店買的要便宜一點，所以高中同學普遍都是在學校裡解決早餐的。午餐的話，就另當別論了。

不知道是學校的什麼政策，英文課居然還把我們班分成了兩組來上。A班和我所在的E班加起來約60人，這兩班人在英文課時會根據英語能力被分為A組和B組，道理和準則也很簡單，大家似乎不是第一次面對這種模式，反應都十分淡然。

「你是E班的新同學劉逸星吧？」剛被分到我旁邊的女生問。

我看了看她：「嗯。」這個女生是A班的人，身型有點嬌小。略偏鼻樑上壓著一副圓型的黑框眼鏡，一雙眼亮晶晶地盯著我看。

「我叫林婧怡！」

我禮貌地點點頭：「哦。」

沒想到黃卓誠也會出現在A組，還以為他是個不太讀書的人，他陰魂不散地坐在我前面，笑著回過頭來：「林婧怡你們社那個師弟也太逗了吧，你管管他啊！」

「那又不是我能控制的，你怎麼不問問你的幹事都跟他說了什麼？」林婧怡也笑著回應。

坐在黃卓誠旁邊的那個女生也轉過頭來湊熱鬧：「小朋友打架你們做社長的也要管啊？」

這個女生叫趙佩儀，據說是我們級的第一名。黃卓誠跟我提過，趙佩儀的成續是從中二級開始一直保持到現在的。最高峰的時期，據說平均分跟第二名相差了足足十分，是學霸級的人物。

林婧怡看了看黃卓誠，低頭揭著書，怪聲怪氣地說：「是不用我們管，他不是怕某人嗎？」

英文老師魔性的聲音開始在耳邊迴盪，我眉頭一皺，伏在桌上與世無爭。

今天的天氣有點太好了，加上沒什麼風，整所學校就像被放上一個大蒸籠一樣。出去走走回來經已滿頭大汗，，連陳Sir也不再嘮叨空調調得太大了。不幸的是黃卓誠這種體力長期過剩的人，十五分鐘的小息也被拉去打球，結果從小息結束開始我身旁就一直傳來陣陣異味，揮之不去。

「太熱了。」黃卓誠一回到課室就把空調的扇葉撥下來對著自己，面向著我一直在擦汗。

「你跟林婧怡他們好像很熟？」我從儲物框裡掏出參考書。

他仍在擦汗：「初中都是同班同學啊。」

「哦。」

「我們這一班大部分都是由當年的3A班調過來的，因為選了理科，自然就分到E班了。A班那些人都是當年選了文商科的學生。」他撥了撥頭髮，走到我身旁坐下。

學校在區內不算有名，聽說很多在這所學校就讀的同學都是住在附近的。即便不是，車程大部分都在半個小時以內，於是下課時間總會看到他們三五成群嘻嘻哈哈的走在一起。學校附近的小商店，也因為這樣而生意興隆。

兩個籃球場以「L」字形的方式包圍著學校，只要不是上課的時間，這裡便會充斥著各個年級的學生。一旁的領袖生像瘋了似的一直大喊，要求穿著皮鞋的同學從籃球場上離開，不然的話就會給予口頭警告。

我坐在籃球場旁一邊吃飯一邊看戲，不得不說黃卓誠在籃球場上還算耀眼，也可能是因為我只認識他的關係，於是目光總會落在他身上。

「喂。」突然，一部看著有點眼熟的手提電話出現在我眼前。

我下意識地沿著那隻手往上看，原來是趙佩儀。因為露出光潔的額頭，很容易就會被歸類成傳統好學生。她的嘴角微微上揚：「應該是你上英文課時落在抽屜裡的，熙妍讓我拿給你。」

「哦，謝謝。」我接過電話，眼見趙佩儀轉身便要離去，禁不住開口：「她怎麼沒有跟你在一起？」

趙佩儀順理成章的坐在我旁邊的位置上：「她要去當值啊，怎麼會有空。」

「她也是領袖生嗎？」我問。

她凝視著不遠處那個兇神惡煞的學弟，他的校服上也掛著一個紅色的牌子：「她跟他們不一樣，她是隊長。」

「原來⋯⋯」

「這些學弟妹也是剛上任，會這樣也能理解的，不要太過分就好。」她看了看我：「你笑什麼？」

我的目光投向那個追著學生跑的領袖生身上：「只是覺得他們很好笑而已。」

趙佩儀一臉悠閒的看著操場：「強裝出一副兇惡的樣子試圖去控制自己的同學，這就是他們的風格，挺幼稚的。」

「都是這樣的嗎？」我說。

「凡事總有例外⋯⋯」只見她站起身來看著我手中的飯盒：「快吃飯吧，我要走了。」

對於我為什麼要在操場邊吃飯這件事，要追溯到由上個星期起中五誠班出現的一種潮流。學校的規定比區內其他學校要更嚴格一些，只有中五或以上的同學可以外出用膳。不過因為時間太趕，大家都傾向買外賣回課室裡吃。自從上個星期開始，黃卓誠他們就很熱衷於一首從頭到尾都在「YEE」的歌，嚴重的時候甚至可以一整個午膳時間也聽到。若下午還有測驗，便要盡可能避開這樣的擾敵行為。但也是托這首歌的福，我看到有個人笑得很開心。

「喂，不要再播了！煩死了！」坐在前排的一個男生怒吼。

坐在教師桌前的黃卓誠不理他，瞟了他一眼又往嘴裡塞了一大口飯。

「Yeeeeee⋯⋯」居然還有人樂在其中。

我也吞了口飯，只見一個男生正含著一口飯，從自己的位置往黃卓誠的方向走去。黃卓誠很快就注意到他，立即大叫：「喂！把飯吞了再過來！」

「你快點按停它，我保證不打死你。」那個男生笑著抓住黃卓誠的脖子不停地搖，口齒不清的不知在說什麼。

正當大家樂不可支的時候，有個女生把課室的後門打開了，只見她彎腰在鄭熙妍身邊小聲說話，趙佩儀也在一旁聽著。過了沒多久，鄭熙妍便把手上的筷子放下，跟著那個女生從後門匆匆離開。

因為黃卓誠正開著投影機，課室裡部分的燈被關掉了，這一幕在幾乎沒有人知道的情況下上演。我把剩下的一點飯都吃掉，連著外賣的袋子包好，然後扔在課室外的大垃圾桶裡。回來的時候坐在鄭熙妍的坐位上：「發生什麼事了嗎？我看剛剛那個學妹很著急的樣子。」

趙佩儀若無其事地吃著飯：「1A那裡有個男生捧著一大束花跟隔壁班的女生表白了，熙妍過去看看。」

「啊⋯⋯？」我不解地看著她：「就這樣？」

「對啊。」她看了看我：「你以前沒有經歷過這種吧？」

「不是，她上去能幹什麼呢？」

只見她聳聳肩，不打算再和我談話，我也不好再問下去。根據這所學校有趣的樓層結構，中一級全體學生都在五樓，從二樓走上去也花不了多少時間，這個熱鬧倒是值得一看。放眼望去，他們仍在打打鬧鬧，她們仍然樂在其中。這個世界最有趣的地方，就在於那些我們看不見的𣊬間，有很多事情同時發生著。一般人只會看到自己眼前的事情，忘了在時間之內，其實很多人和自己一同經歷著各種千變萬化。

走到五樓，學生經已散開，完全沒有想像中的群情洶湧。我從後梯一直穿過走廊，走廊上的人不多，偶爾能見到幾個學弟妹經過。直到我看見走廊的盡頭時，才發現兩個一高一矮身影坐501室外的長椅上。

隨著鄭熙妍的臉愈來愈清晰，我漸漸停住了腳步。坐在她身邊的小男孩手裡捧著一大束玫瑰，那束花上面還有一隻玩具熊。小小年紀，卻拿得出這個錢去做如此「浪漫」的事，也算厲害了。

她一直跟身邊的男生說話，雖然那個男生總是乖巧地點頭，但整個氣氛卻是輕鬆的。鄭熙妍仍然微笑著說話，正午時分的風吹過，她額前的瀏海也輕輕晃動著。話說回來，我眼中的領袖生隊長，理應是像趙佩儀那個樣子的。像她這樣留著瀏海，雖然好看，但很容易會觸犯校規吧？

等一下⋯⋯

好看？

到我反應過來的時候，她已經往我這個方向看來，身邊的男生顯然經已離去，只留下一束鮮花。她朝著我眨了眨眼睛，眼神裡充滿好奇。既然已經對上了，也沒有躲避的理由。

「那男生走了？」我走上前去，坐在她身旁。

她點點頭：「走了。」

「那你剛剛是阻止他表白了？」我問。

只見她笑著搖搖頭：「才沒有，我看著他表白的。」

她一直看著地面，不知道看的是地上的格子，還是自己的鞋子：「他失敗了吧？你剛剛跟他說了什麼？」

「安慰他一下而已，如果他是真的喜歡，就要想想對方喜歡什麼樣的表白方式，而不是用自己想要的表白方式，類似這樣的。」她的回答很淡然。

「你這個領袖生，不是應該阻止他們在學校談戀愛嗎？」

她笑著看我：「他們連父母日夜嘮叨的話都聽不進去，我可沒有自信能說服他們啊！」

她的雙眼笑起來彎彎的，鼻子小小的，但在那張鵝蛋般的臉上卻顯得十分立體。仔細一看，每一個小部分都長的很精緻，但線條又是如此柔和。即使看久了，也不會有想要別過臉去的衝動。

「不用上課嗎？」

我從她的提問中驚醒，站起身來看看她：「好吧，去上課了。」然後轉身便走。

「喂！」她見我轉過頭去時，才抱起身邊的鮮花說道：「幫我把花拿走吧！」

我插在褲袋裡的手不願取出來，笑著看她：「你捧著下去吧，挺好的。」還沒等她答話，便回過頭離開了。

正午時分，陽光很足，學校對面的圖書館背後是一片海，吹來一陣陣微風。12時50分，上課的鐘聲原來早已響起，5樓已經空無一人。但有走廊一旁的盆栽送來陣陣清香，心情也變得舒暢起來。

回到課室，黃卓誠那怎麼吃都吃不完的飯盒竟然在我桌上，我目無表情地看著正走前門走進來的他。只見他立刻跑過來把自己的飯盒移開，但隨後走進來的那個人，應該比他更吸引全部人的目光⋯⋯

「熙妍，誰送給你的花啊？」坐在她附近的幾個女子好奇地圍著她。

黃卓誠的眼確實有點問題，完全移不開了，一邊盯著一邊喃喃自語：「她怎麼會收到花⋯⋯？」

連帶坐在我前面的張衍駿也看著她，選位置就要選像我這樣的，坐在課室最邊上的位置，這一班三十多個人每個人在做什麼，都看得一清二楚。她跟身邊的女生解釋了一番，才把花輕輕地送在課室一側的桌子上，剛好就在那一堆中文功課旁邊。

本來只是想看看她捧著花的樣子，沒想到竟然引來這麼大的反應，這下他們該緊張了。我搖搖頭，把中文書放在桌子上。沒多久，楊老師便從前門走了進來。剛放下課本的她，很快就注意到課室邊上的那些花。

據我的了解，鄭熙妍跟這個老師的關係最要好，兩個人常常一起玩。黃卓誠總在我面前把她捧得天上有地下無，原來鄭熙妍是我們班中文科的權威。因為是理科班，班上大部分人在數理方面都是天才，所謂的數學課就是邊玩邊算數，輕鬆得很。但只要跟文字有關的科目，我們都會死得很慘，聽說有時A班的人還會過來顯擺。鄭熙妍的文科實力，是班上小數能與他們抗衡的存在。

「哇！誰收到這麼漂亮的花啊？」楊老師還故意去看那束花。

幾個女生笑著大喊：「是鄭熙妍的！」

楊老師看看她的愛徒：「誰這麼勇敢啊？」

只見鄭熙妍沒好氣地掩了一下臉，笑著說：「不是我的，Miss，你拿去吧！」

「不要，這麼好看你自己留著！」說著，楊老師便把花放回原位，引得全部人哄堂大笑。

這裡的學習生活不同於國外，暑假前我的生活是下午兩點多下課，然後一整天都過得十分自由。在這裡，官方的下課時間是3時40分。但是初中同學需要再上一節班主任課，直到下午4時才放學。高中同學則是每天補課，下課時間不詳，把工作完成就可以離開。

補課從4時開始，從下課時間到補課的這段空檔，成為了寶貴的休息時間。我們位於二樓最後一個課室，與洗手間只有一壁之隔，更可以利用後樓梯直達小賣部。這樣的優勢，讓E班的同學成為小賣部的大戶。

「咦，你也喜歡綠茶？」在小賣部看到趙佩儀，順道過去坐一下。

趙佩儀指了指一旁的巧克力牛奶：「那個才是我的，這是幫熙妍買的。」

「你明天中午要去物理室嗎？」她問。

我搖搖頭：「我可不像會不及格的人吧？」

她皺著眉搖搖頭：「可我怎麼看都覺得你像啊。」

「你們在聊什麼？」鄭熙妍很自然的坐在趙佩儀身旁。

只見她把綠茶遞給鄭熙妍：「我說他不像學霸。」

「哦⋯⋯」她看了我一眼，又轉過去問趙佩儀：「我想早點上去，要一起嗎？」

「走吧！」

趙佩儀看著我，動了動眉毛先便轉身離開。其實我也很好奇，如若他們真的那麼欣賞鄭熙妍，那她身邊應該有很多男生才對，但這一切似乎又不是我所想的那樣。在她身邊的幾乎都是各種類型的學生，有像趙佩儀這樣的學霸、也有像李麗雯那樣的小女生，誰都是她的好朋友，但就是女生居多。

夏日的黑夜來得很慢，天還沒有完全暗下來，卻已隱隱約約看到一輪新月掛在了天上。甫踏出學校門口，沒走兩步便看到遠處有個影子，正不斷地盯著我看⋯⋯

證明我哋嗰啲tutor 幾有heart

其實我嗰句係反話嚟

咁我地咪做個有Heart嘅學生囉

反正唔記attendance

你果科唔計？用Zoom嘅話唔係自動計架咩？

我哋可以改nickname 但實際點計我就唔知嚕～

大家上個堂都咁艱難

宜家個個都係啦呢排仲要無工開做冗員

宜家一見到Zoom就絕望

第三章：《像鑽石一樣的女孩》

**總有那麼一個人，會讓你擔心、害怕。怕自己給的不夠多、怕付出的不是她想要的、怕自己還沒有強大起來成為她的依靠。如此小心翼翼的心，後悔當初沒有讓你看到。

那兩個黑黝黝的影子，似乎在迎接著什麼。當我漸漸走近之時，那個身影才緩緩地向我彎下腰來，抬頭時臉上還掛著一貫的笑容。

「你怎麼會在這裡？」我不禁問。

他只是保持微笑：「上車吧。」

「是我媽讓你過來的嗎？」

「我們只是擔心你的安全⋯⋯」

一整天的課下來，已經覺得有點疲憊，既然都來了，也就算了。我輕嘆了一口氣：「我又沒說什麼，上車吧。」

這個時間學校附近已經沒什麼人了，在車裡看向車外，可以看到街燈下站著幾個學生，看著手機不知在幹什麼。車子在小道上慢駛，只見兩個拿著手提包的人從學校走出來，是楊老師和另一位老師一起離開。晚上7時，夜幕終於低垂，她們也終於可以回家了。

我對老師這個身份的人群一向很無感，似乎跟他們之間隔了一整個銀河系。來到覺賢快要一個月，才發現原來「亦師亦友」是真實存在的，特別是這裡的同學對老師的依賴程度，大概經已遠遠勝過其他學校。

「哥。」我順口叫了一聲，便走進自己房間裡放下書包。

只見他拿著水杯站在門口：「心情這麼好？」

我把手腕上的錶拿下來：「還好吧。」

「媽還以為讓司機接你，你會大發雷霆呢。」他看著我。

我搖搖頭：「現在不會，之後可能就會了。」

「為什麼？」

「下個禮拜開始我會在學校待晚一點，沒什麼事就不要隨便讓他們過來了。」

哥不以為然的看了看我：「隨便你吧。」說罷，便轉身離開。

窗外的黑夜，不一定是傷感和寂寞的存在。那是一種自然的閒適，是唯一於疲憊的白晝抗衡的力量。有些人只有在這樣的氛圍裡，才能夠真正放鬆下來。

正想把書包從桌子上拿下來的時候，才發現書包旁的口袋裡夾著一塊花瓣，透著清淡的粉色調，不怕別人看不到她，就怕看到的人不在乎她⋯⋯

________________________________________________________________
「Thank you Mr. Ma, Next students from 5E will give us a short speech, student please.」負責傳譯同學以一種不知道睡醒沒有的聲線主持著早會，聽聞他還是A班的同學。

「⋯⋯」大家都注視著空蕩蕩的講台。

「⋯⋯？」終於屬於5E班的我們也開始東張西望。

空氣像凝結了一樣充斥著各種尷尬的笑容，後來傳譯的同學索性把這個環節跳過，直接結束早會。時間尚早，還把中四級的同學留了下來做校服儀容檢查。回到課室沒多久便見陳Sir找了趙佩儀，不知道說了什麼，平日爽朗的趙佩儀顯得有點別扭，不時向陳Sir搖搖頭。

「剛剛早會叫到我們班是要做什麼？」我問。

「什麼？有叫我們嗎？」然而黃卓誠根本沒有聽。

「哦，那是自己定一個題目上去演講而已，說什麼都可以。」坐在前面的張衍駿轉過身來看我。

早會講嘢嗰part 好有共鳴

記得以前早會隔一排就會有人上上下暈低

「但剛剛我們班沒有人上台。」

張衍駿伸手把我桌上的通識書拿走：「那多數是因為沒有通知我們要準備吧，下次早會補回來就可以了⋯⋯這個借給我吧！」

陳Sir讓趙佩儀回去以後，又把鄭熙妍叫了出去。不同於剛剛的情景，鄭熙妍臉上掛著一貫的微笑，頻頻朝陳Sir點頭。回到自己的坐位前又跟前排的女生說了幾句話，繼續收集她們班的地理功課。話說回來，鄭熙妍的選修組合也很奇怪，既讀了文科、又讀了作為理科的化學。雖然化學成績算不上很好，但教我們化學的老師卻很喜歡他。

原因⋯⋯很簡單。化學老師年紀很大⋯⋯

「喂！功課做好沒有？要上物理室了！」一個同學在前面失控。

張衍駿立刻轉過頭來看我，眼裡都快要擠出淚來。我順勢把自己我物理筆記和筆袋拿走：「唉，去上課。」

「雷星！」這是張衍駿為我改的綽號。

我一邊笑著面向著他，一邊往後門退：「還想借我的功課嗎？一不小心可是會捧蛋的呢！」一直到鄭熙妍背後，自然而然地看了一眼正準備轉教室上課的她，便轉身離去。

那天放學後，我被叫到校務處把剩下的文件和資料都處理好。向來如果聽到有人說起校務處的職員，大家的評價大部分都是沒禮貌、沒耐性、沒能力等等。不過在我看來，校務處的職員很簡單，只要對方願意釋出善意，基本上他們都很好說話。把資料都填好以後，大家都已經離開學校了。

從校務處附近的前梯走上去，可以看到很多學弟學妹的畫作。在樓梯轉角的位置，更可以看到學校停車場一旁，有個穿著白色襯衫的男子用毛巾仔細地把車抹乾。這個老師的見過，那天跟學校另一個老師一起放學回家，聽說他們結婚也有兩、三年了。

走到二樓，第一間經過的教室便是5A，還有幾個同學坐在那裡聊天，幾個男生拿著手機緊張兮兮地按個不停。之後的課室也是空著的，大概早已放學回家了。一直到走廊的盡頭，左手邊是班際種植比賽的盆栽，順道澆了水，便打算回到教室。

剛要提起步伐時，才發現5E課室的窗口透出一點微弱的燈光。從前門看進去，只見課室只亮了一排燈，沒有人坐的地方顯得十分昏暗。這才小心翼翼地踏進課室，就看到在課室最末端的位置上，坐著一個女生。她左手托著頭，右手在書上動了動，又停下來，然後動了動，又停下來。課室內失卻了平日上課時嘈吵的空調聲，只有一把吊扇在牆上轉啊轉，偶爾還能聽到翻書的聲音。

「喀喀⋯⋯」我借故清了清喉嚨。

她聞聲抬起頭來：「咦？原來你還沒走啊。」

我走到她左邊的位置坐下來：「剛剛去校務處補充一下聯絡資料，沒想到一弄就大半個小時了。」

她一邊把玩著手中的原珠筆，一邊說道：「我中一的時候也填過，之後就不用再填了。」

紙上用秀麗的字體寫上「鄭熙妍」三個字，中五級誠班，學號03：「怎麼只有你自己一個？」

「開學到現在也是這樣啊。」她說。

「哦⋯⋯」怪不得那天跟黃卓誠打籃球之後會看到她，剛好在趙佩儀的桌子上放了一疊卡，上面貼上了電腦打印出來的新細明體，還用不同的詞語和句子上塗了藍色的瑩光筆：「這又是什麼？」

她看了眼我的桌子：「哦，那是明天辯論比賽要用的材料。」

「明天有辯論比賽嗎？」我問。

在我鍥而不捨的追問下，她終於肯放下手中的原珠筆，轉過頭來看我。在課室的燈光下，我的身影在她的瞳孔中清晰可見。她的瀏海剛好可以碰到可愛的雙眼皮，那一𣊬間，她的眼睛微微向上彎，就一點點，一點點而已。

「對啊，明天中午有社際辯論比賽，你要不要過來看？」

「那有什麼問題？」我笑看著她，她卻只是別過頭去不看我：「你還參加辯論隊嗎？」

她搖搖頭：「我從來沒參加過辯論比賽，是老師讓我去的。」

她自顧自地做功課，我便隨手把她桌上的書拿過來看。人與人之間的相處很奇怪，有些人明明才剛認識，卻已不想再有任何對話。可有些人就是有那樣的一種引力，讓你想要深深地陷進去。剛剛拿過來那本是中文書，高中課程有九成都是在「知乎者也」，弄得大家頭昏腦漲。可對於鄭熙妍來說，竟然像看故事一樣輕鬆。書裡的文言文，每一字每一句都用各色原子筆隔行寫上語譯，密密麻麻的佈滿了墨水。別說我們這一班，即便是整個年級也絕不會有人這麼做，怪不得楊老師這麼喜歡她。

「喂，今天吃什麼？」

「不知道，問劉逸星。」

「劉逸星！⋯⋯劉逸星呢？」

「到底是三餸飯還是車仔麵？」

那天中午下課以後，我便罷脫了那幾個煩人的怪物，一個人走到小賣部。學校是11時50分放的飯，他們的比賽正好在12時開始，毫無疑問地他們將會在太陽下曝曬。幸好旁邊剛好有禮堂堂的阻隔，於是只有坐在最外面那個同學會被強烈的陽光擁抱。

小賣部人山人海，主要都是一些不能外出吃飯的初中學生。我站在食堂最外面的位置旁，只見鄭熙妍坐在那一排的第三個位置上，第二副辯。副辯的角色一定不好做，特別是愈到最後，需要回應對方的論點就愈多。靈活性、表達組織能力、演講技巧均缺一不可。像她這樣的新人，最保守的應該是主辯的角色。但是⋯⋯

光顧著想事情，感覺才過了沒多久她便要準備上場了。只見她站起來定了定神，穩步走到台上。待評判按下計時器，便一鼓作氣的開始：「主席評判、在座各位大家好：今天的辯題是六合彩金多寶有助鼓吹賭博風氣。首先，我必須再次強調今天的題目，就著『賭博』二字⋯⋯」

她的語氣和肢體動動作的配合下，把準備好的論點一個個拋出，生動而詳細地驗證了她們的立場是絕對正確的。然而，就在她抬起頭來的一𣊬間，我看到一雙跟平日截然不同的眼睛。那雙眼不再清澈動人，竟變得堅韌肯定，沒有一絲遲疑。也許連評判也不一定相信，眼前這個戰士，只是一個辯論新手吧？

「在看什麼？」突然出現的聲音使我背後一涼。

我轉過頭去，只見楊老師就站在我身邊：「Miss，你怎麼在這裡？」

她雙手放在背後：「當值啊，順道看看我們五誠班的辯手怎麼樣了。」說罷，她的雙眼也落在鄭熙妍身上。

「熙妍真的不錯啊⋯⋯」

我順著陌生的聲音看過去，只見楊老師身旁還站著一個人，是5A的中文老師。她也看到我了，只好向她點點頭。

「她做事真的很用心⋯⋯」楊老師若有所思地說道。

「老師你⋯⋯也教過她嗎？」我問。

站在楊老師旁邊的老師終於露出一絲微笑：「我是她初中的中文老師，你是新來的轉校生吧？」

「嗯⋯⋯」還沒等我說完，楊老師便己經打斷：「對啊，中文念的一團糟。」

「呃⋯⋯」

「上課還睡覺，不然就是在做白日夢，不做夢就是在玩手機⋯⋯」

我舉手投降，不禁翻了個白眼：「啊啊啊，好了好了我閉嘴。」

hello樓主
想問個故係校園愛情定剩係愛情

最後只看了一眼正走下台的她，便匆匆離開。初中的學生按照慣例要先到操場中央集隊並曝曬15分鐘再上課室，高中同學還在走廊上徘徊。有的要上廁所，有的把吃完的盒飯扔到走廊盡頭的垃圾桶裡。社際辯論比賽的進行，有多少人知道？

下午沒有辦法留在學校，早上出門口前被媽媽攔住，說是不知道從地球的哪一角回來的三叔要搬來的家住。自小我和三叔的感情就很要好，長大後才發現他跟哪個年輕人都要好，主要是因為人過得自由自在，還有點莫名其妙的幼稚。

「喲！逸星又帥氣了不少啊！」甫踏進家門，就看到一個頭戴漁夫帽的男子站在客廳，還捧著一個不知名的物體。

「三叔。」

我順口叫了一聲，他卻把手裡的大形公仔塞進我懷裡：「這個是給你的！」

眉頭一皺，看看這全身褐色的東西重重地賴在我身上：「三叔，你送隻熊給我幹什麼？」

「我去了趟澳洲啊，本來想把珍貴的袋鼠的⋯⋯送給你當錢包，後來覺得你還小才沒有買。現在一看到你，倒是有點後悔了。唉，這個抱著睡也挺好的啊！」他笑著坐在沙發。

「你自己抱吧！」我把熊扔回去給他轉身上樓梯，他卻把熊抱在懷裡一直跟著我。

這麼大的屋子，平日通常都沒什麼聲音。爸很多時候都在外面工作，聽說我在外國期間，媽媽突然喜歡上刺繡，於是經常在房間裡埋頭苦幹，於是三叔的到來實在增添了不少生氣。這個人居無定所，下次出遊之前，大概都要住在我家裡。

我把書包放下掏出手機滑了一下，手機上方突然彈出一則通知：「熙妍。」她發來了一張照片，筆記本旁邊放著一盒綠茶，上面用Memo紙貼上了一個笑臉圖案。

「謝謝！」

明明沒有署名，她卻猜得到嗎？

「看什麼這麼入神？」三叔在我身後冒出。

一失手，電話差點掉在地上：「你不要再抱著這玩意到處走了！」

見我低頭打字，三叔又接著說：「一定是個漂亮的女生吧？」

「⋯⋯？」我抬頭看著他，他一臉得意的笑容實在有夠討打：「看你這認真的勁就知道了。」

「三叔。」我放下手機：「你今晚還是自己一個吃飯吧！」

跟傭人打了聲招呼，讓司機載我回學校一趟。對於那個時候為什麼要回學校，我一直也沒有太確切的答案。當時只覺得自己是一時頭腦發熱的決定，後來有個人告訴我，人生一切的大小的決定都來源於自己的心。做自己心裡認為對的事，就絕對不會有遺憾。若有遺憾，那只是在後悔有些應做的事當時沒有做而已。

回到學校，因為還穿著校服的關係，所以在門口的校工見了我也沒什麼反應。我快步走上樓梯，終於來到了那個熟悉的課室。那些微弱的燈光依舊，不同的是今天籃球隊不必練習，整個校園寧靜了不少。

緩緩往那些燈光走過去，也許是剛剛跑得太快，還能聽見耳邊撲通撲通的響。那個位置上仍坐著一個溫柔的身影，不一樣的是她並沒有像平日一樣奮筆疾書，反而靜靜地伏在桌上，身旁還放著一本打開了的中文書。

是睡著了嗎？

我走到她身邊，輕輕拉開那張椅子。見她一動，我拉著椅子那隻手便立刻停了下來，連呼吸也停住。只見她眉間輕輕一皺，好像又睡著了。好不容易才坐了下來，桌子上還放著我買的綠茶，大概喝了三分一。還有一張寫得密密麻麻的單行紙，標題寫著「2017年10月10日中五誠班早會分享」。那大概就是早兩天的事情，她卻把陳Sir要求的東西都做好了。再加上每天海量的功課、小測、她參加的辯論比賽，還要自己抽時間來溫習，一天裡到底要做多少事情？

今天在台上強勢的她，原來睡起覺來像隻柔弱的小貓，偶爾會發出微弱的呼吸聲。我很幸運，今天，此時此刻，回到這個教室裡。在緊閉的眼睛上，修長的眼睫毛輕輕往上翹，平日帥氣的瀏海有點不聽話，順著她睡覺的方向掉到鼻樑上了。我伸手去幫她弄，還來不及縮開，她便慢慢地張開眼睛看著我。

「⋯⋯？」我的手懸在半空。

她眯著眼看我，稍稍定了一下神，才完全醒過來。伸手揉了揉眼睛：「你怎麼回來了？」

「嗯⋯⋯漏了點東西，回來看看。」我不自覺地抓了抓頭：「你要代表我們去早會分享嗎？」

「嗯。」她把演講稿的副本遞給我：「可以幫我一個忙嗎？」

待我接過講稿，她才接著說：「明天演講時我不會在電腦附近，所以在我分享的時候，你能不能幫我按簡報？」

她的眼神似乎有一絲期待，我把講稿收起來：「包在我身上吧！」

夜已深，兩個人在走廊上步行著。她時不時會去看走廊旁邊的盆栽，又看看那片漆黑的夜空。學生時期就是這樣，天剛開給變亮時就要起床，到離開學校的時候外面已經一片漆黑。值得慶幸的是，我們總能在這個地方，找到有意思的人和事，並成為彼此永遠的記憶。

她走在前方，頭往左擺了擺，又往右擺了擺，然後輕輕嘆了口氣。我一直以為像鄭熙妍這種學生，跟我們班的同學大概不一樣。她們除了讀書以外就沒有其他生活，應該會過得比較輕鬆。其實不然，像剛剛碰到她的頭髪的剎那間，她似乎在用另一種方式表達她的疲憊，只是她要的，或許不僅是一句沒有靈魂的「加油」而已⋯⋯

校園愛情來的係唔係我標題誤導咗你

冇咩嘢 只喺我偏向鍾意睇校園愛情故
btw咁點解標題唔寫校園愛情

我哋就無乜咁嘅情況

仲要笠件冷衫唔明點解可以咁勁

原來冇啊其實純粹係我未Get到連登啲標題點寫

怕凍啊大家

4 5月怕凍

要著咗冷衫個時尚先叫完整

點解夏天都着冷衫，你我都明嘅

講呢啲
話時話認真問，你地冇聽過果首"Yee"咩

我淨係識Yee 嗰個meme, 但首歌就唔識

第四章：《心馳神往的班會旅行》

**人類的聽力通常在16至20000Hz之間，因為每個人的聽力都不一樣，所以我聽到的聲音，與你的不一定相同。但我是如此相信，那天你必定和我一樣，聽到了悸動的旋律⋯⋯

十月，中五級第一次統測終於展開。跟初中的不一樣，高中的統測不會商量好後放在同一個星期裡進行。而是按照各科的教學進求，由老師自行商量和調整。這個星期剛考了中文和數學，下個星期可能就是通識統測倒楣地跟數學課測碰在一起。

然而，這幾年來第一次接觸中文試題的我明顯一敗塗地。

鄭熙妍成為了五誠班的中文科狀元，與第二名相差了整整十二分，不過這事我也是到之後才知道的。張衍駿經常跟我聊過班上的八卦，就當作是日常參考功課的謝禮。原來在中四那一年，大家都不太注意到鄭熙妍，大概是因為她身邊的趙佩儀太耀眼。每次派發試卷的時候，總會有人問班上誰考得最高分。而每一次，楊老師都會毫不猶豫地喊出趙佩儀的名字。可到了後來，就不一樣了。

「Miss，這次誰拿到最高分啊？」有人問。

楊老師在前面整理著桌上的東西，笑著回答：「不知道啊。」

「Miss，快點說吧！」

「你們猜吧，都是那幾個啊。」

老師不說，大家也猜不出個正確答案來。對成績感到好奇的人全坐在我這邊，被猜測的人卻都是在鄭熙妍和趙佩儀那一角，一切都無從打聽。一直到了把試卷核對好再交還給老師時，張衍駿才終於忍不住出去看了一眼。

只見他在試卷堆裡翻翻找找了好一陣子，「哇」的一聲抬起頭看著課室的角落，叫了一聲：「鄭熙妍。」

鄭熙妍本來在和前面的女生說話，聽到自己的名字後便看了出去。張衍駿朝他露出一個陰冷的笑容，鄭熙妍好像也懂他的意思，只是微笑一笑，不再理他。

在各個科目的洗禮下，很多人也跟我一樣，早已分不清統測和日常小測。所以我們會出現兩個極端：一個是索性全部當成普通小測般看待，不溫習或者隨便溫習。另一個是把所有小測都當成DSE來做，一分都不願放棄。在中五誠班裡，前者佔了大多數，我也是其中一員。

終於，我們迎來了一次休息的機會。

從開學到現在，張衍駿一直在提班會旅行和T-Shirt設計的事情，到了現在才有機會落實。由於來不及在限期前把設計圖和計劃書交到校務處，我們錯失了這次設計T-Shirt的機會。那個精心設計的圖案代表著我們班，前面本來屬於口袋的位置決定不做口袋，改為印上一個四字詞語，這個詞語必須要包括我們班的「誠」字。印象中開學沒多久的時候就問過楊老師了，當時有很多個選擇，最後他選了個「抱誠守真」。雖然有點遺憾，這次要穿便服去旅行，但這件T-Shirt明年總會是我們的。

至於班會旅行，如張衍駿所願，5A和5E去了同一個地方----長洲。依我看其實他們對於要去哪裡倒是沒什麼意見，只要有個地方可以讓兩班人聚在一起就可以了。

「還有十分鐘就到集合時間了吧？」張衍駿和5A的班會成員正忙著點算人數。今天班會活動，楊老師和陳Sir終於可以理直氣壯的把這些事務交給我們。

「劉逸星。」楊老師叫了我一聲，難得看到老師穿優閒服，感覺她年輕了不少。

我聞聲看過去：「怎麼了？」

她雙手交疊著放在胸前：「你啊，別只顧著玩，看看你的中文考得怎麼樣了？」

在一旁的黃卓誠也插話：「楊老師，你沒看到劉逸星的英文有多好啊，我們根本沒有人敢挑戰他。」

楊老師翻了個白眼，半開玩笑地說：「我告訴你，你要是中文不行的話，你英文好到會飛也沒有用啊！還不努力一點。」

我笑著看她，這個老師真逗，一般人大概不會這麼跟學生說吧？可即便她在這些日子說掃興的話，也不會有人覺得反感。

黃卓誠看著剛從樓梯下來，正走向我們的趙佩儀和鄭熙妍：「她們來了呢。」

第一次看到鄭熙妍穿便服的樣子，及肩的長髮沒有像平日那樣整齊地束起，而是輕輕地散落在白色的衣服上，還把旁邊的髪絲勾到耳後。她身穿一件寬鬆的白色印花T-shirt，淺藍色的緊身牛仔長褲，兩邊膝蓋上也有破洞，然後再搭配一雙知名品牌的白色球鞋。這些穿著其實很簡單，卻也很好看。也許是因為這樣，當她走近的時候，大家都自然而然地看了她一下。楊老師很快就被她勾著手臂過去聊天，我和黃卓誠終於可以清靜一下。

船在海上漂漂浮浮的，終於來到了長洲。今天的天氣比較適合互外活動，雖然沒有大太陽的照耀，卻也沒有下雨。要是今天一整天都不下雨，大概可以玩得很開心。一行這麼多人，其實到了最後也是分開了好幾個群體去玩。我跟著他們到了海灘，黃卓誠跟幾個5A的人很要好，於是完完全全把我忘掉。

「咦，怎麼只有你個？」

我轉過去看，才見到鄭熙妍在我身後。她也走了過來坐在我身邊。這道石牆每隔一段距離就會坐著幾個人，大多都把視線放在沙灘上玩得正開心的人們。

我注視她手上戴著一條鏈，上面串著幾顆小巧的藍色花朵：「新買的？」

「哦，剛剛跟她們一起買的，漂亮吧？」她笑著跟我分享，眼睛彎彎的似月亮。

「難得你也可以放鬆一下啊，平日看你都忙得不可開交。」我說。

她看著不遠處5A班的女生：「我哪有？」

「你之後又要準備社際辯論決賽了吧？」

「⋯⋯」突然沒了聲音，我看過去，只見她低下頭來看著自己腳下的沙子：「不用了。」

「為什麼？」

只見她輕輕嘆了口氣：「被換下來了。」

看著她低下頭，我眉頭一皺：「為什麼？初賽時不是好好的嗎？」

「那也沒有用啊，主辯和另一個後備隊員向老師提議在決賽換人，當時我也在場。」她頓了一下：「兩個人同時這樣提議，老師不是也沒有駁回的餘地嗎⋯⋯」

一團火湧上心頭；「這些人到底是什麼居心？」

她卻抬起頭看我，露出跟平日一樣的笑容：「沒關係啦。不過後來老師推薦我到外面參加演講比賽了呢！等過了今天就要再努力了」

「⋯⋯」真的，沒有關係嗎？

「你們都在呢！」一把很活潑的聲線傳了過來，原來是林婧怡。這個人的聲音很女生，我不想多說什麼，只是英文課聽得久了，難免會有點厭惡。

她走到我身邊來把一支冰水塞到我手心裡：「天氣這麼熱，這個給你吧！」

鄭熙妍看了一眼我和她，笑著站起來：「你們聊吧，我再去逛逛。」

看著她離開的背影，突然覺得有一點失落。難得可以這樣聊天的機會，怎麼總覺得氣氛有點不愉快？我問了很多問題，但得到的每個答案都如此不痛不癢。為什麼那顆懸著的心就像被重擊一樣，重重地往下墜？

「劉逸星？」長久的沉默，讓身邊本來刺耳的聲調也變得很輕。

我看了看林婧怡，今天她弄了個丸子頭，眼睛睜得大大的看著我，我不禁問：「你怎麼沒有跟他們去玩？」

「看到你坐在這在這裡，所以過來了。」她一直看著我的眼睛：「你不是喜歡喝冰的飲料嗎？所以買了給你⋯⋯」

我別過臉去，才驚覺本來在沙灘上嘻笑打鬧的他們己消失的無影無蹤：「謝謝了，可是我不太愛喝水，尤其是這種氣泡水。」

把水放在她身邊，正要起身離開的時候，只見張衍駿就站在不遠處看著我們。和他的目光對上時，他也只是朝我露出一個微笑。

本來還有點亮的天空，因為一片烏雲而暗了下來，吹來陣陣清風。被愛蒙住雙眼的人很可悲，即便是被欺騙、被利用，也沒有控訴的權利，因為當初是你心甘情願陷進那個泥沼裡的。更可悲的是，你對那個仍然泥潭抱有期望。

長洲說大不大，一路上總能看到我們學校的人。這應該是我第一次來到長洲，小時候根本不可能來到這種地方玩，對於有什麼好吃的好玩的，可以說是全然不知。

「劉逸星！」黃卓誠和同行的幾個人在一家店前面。

走上前去，剛剛在沙灘上的同學都在這裡，連鄭熙妍也在跟A班的女生聊天。黃卓誠走來勾著我肩膀，指著店門上的橫額：「你肯定沒吃過吧？快點買一串來試試！」

「馳名長洲大魚蛋？什麼東西，不就是魚蛋嗎？」

黃卓誠把手中最後一顆魚蛋也吃掉：「來這裡必吃的，別怪我沒有告訴你。」

「哦⋯⋯」

話還沒有說完，竟然下起毛毛細雨來。同行六個人，沒有一個人帶傘出門，結果大家都跑到有蓋的地方躲起來。黃卓誠和幾個朋友在細雨中打打鬧鬧，雨點愈下愈大，鄭熙妍也在我身邊急步走著。明明不遠處就有個亭子，想叫住他們，他們卻愈走愈遠。

忽然，鄭熙妍腳下一滑差點就要跌到，我本能反應抓著她的手腕，指了指左邊的亭子：「到那邊去吧。」

那時候很單純，從執起手的那一刻起，那顆心已不在眼前的雨境裡。不知怎的，只想自己可以記住這種溫度，當初那個細細的手腕是怎麼握在手心的，到現在也許還是記得一清二楚。到底怎麼了，無從說起⋯⋯

「是過雲雨呢⋯⋯」鄭熙妍隨意撥了一下頭上的雨水。

我把牛仔外套脫了下來：「先披著這個。」

她轉過來看我，有一刻，目光落在我的手臂上：「不用了，你穿著吧！」

我實在不能想像她竟然純真至此，大概選白色T-Shirt出門的那𣊬間，她也沒有想過今天會下雨吧？

「披著吧！小心著涼。」我強行把外套掛在她肩上。

只見她抓著我的外套欲言又止，最後只是看著我，突然笑了出來：「你頭上黏到什麼了啊？」

「有嗎？」我伸手撥了撥頭髮：「現在呢？」

「還有。」她看我把自己的頭髮弄得像個傻子一樣，那兩輪動人的彎月再次離我愈來愈近：「我幫你吧。」

她努力地踮起腳尖，我卻故意把頭抬得高高的，看著她努力的樣子，不知怎的覺得很有趣。有一種引力，讓別人的目光無法在她身上移開。

她的手輕輕拍了一下我額頭：「頭要低一點啊。」

要怪就怪你剛剛取笑我笑得太開心了吧？我失笑：「好了，快點拿下來。」

把頭再抬高點，眼睛幾乎都看著亭子的橫樑了。只聽得她「啊」的一聲，跌在我懷裡。嘩啦啦的雨聲突然消失不見，只有一雙微微泛紅的臉頰，不經意地出現在我面前。恍惚間，可以聽到噗通噗通的聲音。是你的、我的、還是我們的？

「笨蛋嗎？」我笑看著她。

「什麼？」

她的樣子根本兇不起來，卻硬是橫了我一眼後把我推開，有點犯規的感覺。我替她整理一下披在身上那件牛仔外套：「這個先披著吧，等回去時再還給我就好。」

「哦⋯⋯」她乖乖地點了一下頭。

「等一下帶我去吃那個魚蛋吧！真有那麼好吃嗎？」

「嗯⋯⋯不好吃」她搖搖頭：「來長洲一定要吃一樣東西，但不是魚蛋」

「那是什麼？」

「我帶你去吧！」她踏著輕快的腳步走出亭子，雨停了，太陽想探出頭來，卻又被雲遮住了臉。我們走過那個賣魚蛋的地方，再往裡看可以見到一整排鐵做的圍欄，上面掛著一個個鎖，五彩繽紛，每一個都寫上了字。有的人會在這裡拍照，什至窺探他人的承諾。誰都可以對誰許諾，我只是好奇有多少個掛上鎖的他們，可以再牽著手一起回來？

還在沉思之際，鄭緊妍卻連看都沒看，直接在掛滿鎖的通道前走過。從那個地方在前行約25米後轉左，便可以看到一家小店，只見她在那裡停住了腳步。這家店外面放了兩、三張桌子，我四處張望，終於看到他們唯一的餐牌：「紅豆餅？」

她得意地看著我：「這個才是來長洲必吃的東西喔！」

我懷著好奇的心買了兩個，把其中一個遞給她。只見她笑著接過：「謝謝！」

紅豆餅其實不是什麼很稀奇的東西，我想就算不在這裡買，其他地方也一定可以找到。可這就是她快樂的理由，彷彿剛剛在海灘所說的話，只是一場夢一樣。沉思間，她的眼睛竟對上我的視線，我忙低頭咬了一口紅豆餅。

「好吃嗎？」她問。

「嗯⋯⋯好像甜了一點。」我說。

「怎麼會呢？我覺得剛剛好啊。」說著，捧著紅豆餅轉身離開。

長洲人來人往，來這裡的不止是我們學校的人。她一個人在街道上穿梭，我跟她在身後。人多時，她會巧妙地避過迎面而來的行人。有時會因為看到一些小事物而停下來，每一件物品被她撐在手心裡的時候，都會變得如此珍貴。難得的旅行，要走要停，全都由自己決定。沒有人可以阻止她向前，也沒有什麼可以使她留下。我微笑，像這樣悠閒的日子，以後還會有嗎？

輕輕一推～

又推

睇嚟呢排追太多故

已經唔記得邊個係林婧怡

唔洗驚問我就得
佢係上英文堂坐劉逸星隔離果個女仔

第五章：《心驚膽顫的友誼賽》

**我從來都沒有什麼好失去的，因為不曾出現過想要擁有的東西。
但在那個女孩手上，我第一次看到人對失去的懼怕。
它可以讓人變得瘋狂，也可以讓人變得勇敢。

正如他們所願，幾個辯手在烈日下努力著，卻還是被壓倒性地擊敗了。我站在二樓走廊往下看，指導老師臉上沒有任何表情，只是靜靜地看著他們上台、下台。鄭熙妍在樓層當值，想必也會看到此番景象。對於如果今天站在場上的人是她，結局會否不一樣，我不太敢肯定。但唯一可以確定的是，倘若她在，這支隊伍絕不可能因為準備不足而輸掉比賽。

後來她真的出去參加演講比賽了，負責的老師是中文科主任。不知道叫什麼名字，只知道鄭熙妍跟學校所有中文科老師也很合得來。這次中文演講比賽她捧了個獎杯回來，老師特地安排在早會上由校長把獎杯頒發給她，也算是另一種形式的「公告天下」。

自從上次班會旅行之後，張衍駿已經連續兩個星期異常地沉默。他不說，於是大家都沒有問。人是有自我復原能力的，但當有些傷痛大到無法復原的時候，總是需要求助於人的。求助⋯⋯也需要勇氣，有的人只會選擇背著它一直往前走。那天，他終於向我求助。

太陽剛下山沒多久，那是一個星期六的下午，他把我約到圖書館後的斜坡草地。前面的草地較平坦，再晚一點可能就要熱鬧起來了。

「怎麼了？放假也找我出來。」我隨意坐在草地上，卻沒有想像中那麼舒適。

「那天你都看到了吧？」他問。

「嗯。」我凝視再遠一點的海岸，挺漂亮。

「當年我和林婧怡在一起，只有一個星期不到的時間⋯⋯」認真起來，他也像是變了一個人似的。

「還沒有放下吧？」

「到現在我還是會覺得，當初她有那麼一點喜歡過我。」

「⋯⋯」

「至少我仍然喜歡她。」

「到底是喜歡這個人，還是貪戀那些快樂的時光，要想清楚。」

我伸手撥了一下身邊的小草：「人是孤獨的，長久的孤獨會讓你陷入無止境的失落裡。在那裡，你會發瘋似的找到屬於自己的人和事來證明自己的價值。只要找到，就像抓到這把救命稻草一樣⋯⋯」我握著草遙到他眼前：「即使很微弱，即使不可靠，你也要往死裡抓住。」

「⋯⋯」他大概在消化我的話。

「那天你們在海邊聊了什麼，不需要告訴我。她的心意在不在你身上，你比我更清楚。所以還是決定好自己的心意吧，不然你就永遠都抬不起頭來。」說罷，做站起來準備離去。

「她的下一個目標⋯⋯」張衍駿突然開口：「可能是你。」

我轉過頭看他：「在我這裡，她不會得到任何機會。」

隨著學界籃球賽的日子愈來愈近，上課時身邊的鼾聲就愈來愈頻密，有時候連楊老師也抓狂，拿起課本就往黃卓誠頭上打。像覺賢這樣的學校，若只說出學校名字，也許只有區內的街坊才知道。可如果提起籃球，那大家都一定聽過。這片景象，都是黃卓誠跟著他的師兄拼了命打回來的，他總是這樣跟我提起。

明白要重睇喇

我在英文課的座位，剛好也就是鄭熙妍平日的座位。因為小息等時間她經常要去當值，往往回到課室的時候，大家都已經坐在自己的位置上等待老師了。好幾次我把東西收拾了之後，便到她的位置上坐。每次她回來的時候我都得讓開，久而久之，我也習慣了撐到最後一秒才換位。

英文課對我來說是睡眠課，只有在老師教答題的技巧的時候我才會出現。不然的話，一個多小時的英文課裡，老師都能欣賞我烏黑的頭頂。

「劉逸星，下課了。」

起來的時候頭有點痛，而鄭熙妍捧著書看我：「最近怎麼一直在睡覺？」

「你今天放學也留下來溫習嗎？」

她搖搖頭：「今天阿誠要打友誼賽，我答應他去看。」

「友誼賽⋯⋯嗎？」

「嗯，要一起去看嗎？」她把書放在桌上，拿著錢包準備去買午餐。

「⋯⋯」這場友誼賽倒是沒有邀請我：「再看吧！」

太陽終於下山，一天的課節也終於告一段落。楊老師下了最後通牒，要是明天還交不出綜合能力練習，就要留堂直到做完為止。有人要求如果準時交功課的話，楊老師不能簡單地寫上「閱」字，要買卡通印章在他們的功課上蓋印。如此莫名奇妙的要求，竟然還有莫名其妙的人欣然接受。

我站在樓梯轉角看場上兩群人穿著不同顏色的隊服，覺賢中學今天穿的是淺藍色隊服，對家穿了件黑色的，對比很大。由這個位置往下望，是觀看球賽的最佳位置。覺賢慣常走的是1-4Form，對方熱身的時候並不是這樣走，但比賽開始後卻變了陣勢。

友誼賽5:30開始，來觀看的人不多，站在梯間看了好一陣子，還是見不到鄭熙妍的身影，黃卓誠也經常不安地四處張望。那也沒有辦法，臨放學的時候她和陳Sir聊上了。以陳Sir的健談程度來說，哪有這麼快可以脫身。

直到黃卓誠在比賽結束前十分鐘連續投進三分球，我才察覺他要等的人，大概已經到了。結束後的空檔，只見鄭熙妍手裡拿著一支仍在冒汗的水去找他。他也站起來，從他手中接過水。幾個滿頭大汗的隊員看著他們，不知說了什麼，弄得他們倆也哈哈大笑。

鄭熙妍正要離開時，只見黃卓誠抓著她的手腕跟她說了句話。她只是乖巧點點頭，然後轉身就走。

「⋯⋯」這到底是什麼。我低頭看著黃卓誠的背影，隊服上印有著他的名字，還有他最喜歡的數字----「5」。也許是我作為男人過於敏感，可是黃卓誠的態度，即便是傻的都能看出來，她怎麼可能不知道？要說他們是初中到現在的好朋友，那未免太過份。明明只是夕陽西下而已，我卻硬生生把他們看成烏雲密佈的大雨天。

恍惚間，黃卓誠原來也在那邊看著我。我遠遠挑了一下眉毛，向他打了個招呼便離去。

學校的牆上畫了不少壁畫，讓整個校園增添了不少生氣。可即便是五彩繽紛的壁畫，這一刻似乎都看不入眼，心裡一直很好奇一件事情：他們到底說了些什麼。為什麼黃卓誠的表情如此嚴肅？又是為什麼，她會乖巧學朝他點頭？

走著走著，卻在走廊聽到教室裡的聲音：「真想不到你會來。」

「恭喜你啊，雖然只看到最後十分鐘的比賽，但你跳停的動作做得比以前俐落呢！」

「你當我還是初中那個孩子嗎？」語氣聽著很輕鬆：「比賽贏了，我能不能實現一個願望？。」

聽到這裡，我的腦袋卻一片空白，從門外看了進去。

只見黃卓誠穿著校隊訂製的T-Shirt，下身還穿著籃球褲和高筒球鞋。剛剛比完賽的他身上還冒著汗，比起平日的他多了一份陽剛味道。低頭看著鄭熙妍的他，終於，還是一把將她擁了入懷⋯⋯

今天的黑夜沒有星星。

在這一個城市裡，要看到星星本來就是一件很難的事。那漫無邊際的夜空中，也許很偶然、很偶然可以看到一顆。不過第二晚再站在同樣的露台上，也不一定可以再見到了。

這個家跟我小時候比起來，的確大了很多。那時候家裡養了一隻狗，是隻比熊犬。因為長得可愛，家裡所有人都愛圍著牠團團轉，又是抱又是玩的。可牠跟我最親近，只要我一個人的時候，牠就會跑到我腳邊來。後來牠離開了，家裡就再也沒有養過其他寵物。那是一堂生死課，忽然落在一個不知所措的人身上。

「怎麼一個人在露台？」

「三叔。」

他看著我：「怎麼，有什麼少男心事要跟我分享一下？」

「嘖⋯⋯」我不屑理他。

他把啤酒放在桌上：「我來猜一下吧，跟女生有關的吧。」

「⋯⋯？」

「猜對了。」他得意洋洋地看著我：「她拒絕了你？」

我看著外面的湖水，太暗了，什麼都看不清：「我什麼都還沒有做，只是被人搶先了一步而已。」

他輕輕笑了一聲：「那你為什麼什麼也不做？」

我為什麼不做？這個問題連我自己也不太確定。看到她笑會覺得開心、知道她受委屈會生氣、每天都想找個機會靜靜看著她。儘管她總是保持神秘，但就算只是一點點也好，也想要多了解她一些。心意如此清楚，卻什麼也沒有做。是時機還沒有到，還是心意不夠堅定？

我淡淡地道：「還不是時候吧。」

「那要等多久，時機才會到呢？」

「⋯⋯」夜幕低垂，總覺得今天三叔的話有點多，卻又沒有要趕走他的想法。

「改一改你那悶騷的性格，不然再勇敢的女孩都會被你嚇跑。」

風吹過，我記起當天在巴士站裡，那個低頭看著地面的女孩。她的書包上的那個刺繡圖案，低調而美麗：「三叔，你到這於麼多地方，一定認識很多人吧？」

「嗯？」他不解地看著我。

我看了看露台上的花：「能不能幫我找到一樣東西？」

輕輕一推今晚都仲會更新

第六章：《走不出的回憶》

**我無法忘記那一𣊬間，當她的淚掉下來那一刻，
整個世界都被傾盆大雨籠罩。而我，只能坐在她身邊，
試著把她臉上的淚水抹去，僅此而已⋯⋯

在這所學校已有兩個多月的時間，那些緊張得恨不得要天天接送的司機，終於可以放過我。人大了，很多時候可以保護自己。以我的泰拳造詣來說，其實這些擔憂十分很多餘。

十二月，天氣早就開始轉涼。中六級正馬不停蹄地準備文憑試。在我們前面還有一批人要上戰場，於是我們還是老樣子，偶爾還會記錯當天要測驗的科目和範圍。

那一天，中文課。那天天氣大好來著，教室裡一如既往地吵。整個二樓都在上中文課，奇怪的是中五誠永遠只有中文課才是最吵的。要在我們的中文課睡覺也不容易，楊老師的聲音本來就響亮，可她又習慣用麥克風上課，無論你怎麼關上耳朵也逃不掉她的洗腦教學。加上她說一句，我們回十句，根本沒有休息的餘地⋯⋯

「唐宋古文八背來聽聽。」

「三蘇啊！」

「三蘇之外還有⋯⋯」楊老師突然停了下來，凝視著前排的男生：「⋯⋯？」

「呼⋯⋯」

「⋯⋯？」我們也不約而同地靜了下來。

楊老師把麥克風放到那個同學身則：「呼⋯⋯」剛剛的鼾聲被放大了百倍，班上開始出現各種憋笑的聲音。只聽楊老師突然大喊：「太過分了！」

「呼⋯⋯」太強了，還是沒有醒。

「啊！到底是有多無聊才會在我的課上打呼啊啊啊！」楊老師直接在黑板前抓狂，那個男生終於起來，只見楊老師指著他：「你根本就是我教學生涯的污點啊啊啊！」

如你所料，這件事情一直被說到畢業，從此那個男生就失去了那個正經的名字，改名為「睡魔」。當年拍下的影片，到現在還可以到WhatsApp群組上回味。

在這所學校裡，我的確經常笑。可以遇到不錯的同學，有趣的老師，沒有排斥、沒有歧視，大家很單純的坐在一起玩。因為是新市鎮的中學，所以沒有所謂的階級意識，沒有人介意你來自哪個家庭、住多大的房子、什至家裡做的是什麼生意。班上有的同甚至是無依無靠的困難戶，但在學校這個地方，大家都是一群貪玩學生而已。

經歷過上一次測驗的失敗，那個化學老師終於意識到事情的嚴重性，從上個月起就強迫我我們每個星期六都要回校補課。不過，那只是一種沒有意義的行為。年輕的時候很傻，覺得老師教得不好，沒有責任心，那就故意把他任教的科目考砸。不溫習、不上課、不交功課，以為氣死老師就是對他最大的報復。很遺憾，那也是對自己的報復。

化學老師是這麼一個人：若趕不上教學進度的話，就把最重要的內容跳過。會派很多白紙給我們，題目前自己在化學課本中抄下來，再進行答題。大家可以準時交功課，但他一份也不會批改。因為這樣，他遭到我們的復仇。

星期六的補課，很多時候只是換個地方發呆而已。趙佩儀說既然都起床上學了，那就不要浪費這個機會，所以不時會過來問我問題：

「這一題好像要算數，要怎麼做？」

我看了一眼：「你得先把化學式寫出來，再做Balance，才可以真正開始計算啊。」

來回幾次後，她乾脆坐在黃卓誠的位置上，沉醉在自己的世界裡埋頭苦幹。在這個百無聊賴的時刻，竟然有人來敲門。大家都不約而同地看了過去，只見門外站了個穿便服的女生。那個人臉圓圓的，身形也胖胖的，化了一個挺濃的妝，撥了撥臉側的頭髮：「老師！」

全校唯一一個坐在教師桌前授課的老師看了過去，臉上充滿了驚喜：「咦！？」

「你怎麼回來了？」班上有幾個同學上前去迎接她，可趙佩儀卻沒什麼反應。

我撞了撞她手肘：「她是誰啊？」

趙佩儀停下筆，看了我一眼：「她是我們初中的同學，升中四那年去美國唸書了，經常會回來。」

「嗯⋯⋯」可趙佩儀的眼神明顯有些不對勁：「你們關係不好嗎？」

她搖搖頭：「不是什麼好人。」

在乏味的假期裡出現那麼一個人，大家都放下手中的東西過去問好。想必他們都是打從中一起就認識的好同學，畢竟我們班有大部分人都是從A班過來的。只是一貫友善的趙佩儀卻對這個人懷有敵意，更甚的是，連平日總是笑臉迎人的鄭熙妍也只是在遠處靜靜地看著，沒有迎上去，也沒有任何表情。

這樣看著不太尋常的現象一直持續到補課結束，那個女生和我們一起步出學校，趁著正午時分他們也一大夥人去吃飯了。面對他們的邀請，鄭熙妍卻只是搖搖頭，轉身離開。本來我就跟他們這群初中好同學沒有關係，於是也拒絕得理直氣壯。

本以為鄭熙妍會依著平日的路坐車回家，正要跟上去時才發現她正在去往圖書館的路上。太陽下，她走在有蓋的通道裡，一直穿過圖書館，到海邊那張長椅上坐了下來。一前一後的影子，終於消失。當時我只見到她的背影，卻有種莫名的傷感。中五，16歲的光景，這個年齡段的女生，下課後應該和幾個好朋友去逛街，吱吱喳喳的聊個不停。而不是拖著沉重的背影，一個人坐在這裡看海。

「⋯⋯」我默默地坐在她身旁。

隔了好一陣子，她轉過頭來看我：「你怎麼沒有跟他們一起去玩？」

「我又不認識她，去來幹什麼？」

「⋯⋯」她愣了一下，又別過臉去。

「你也⋯⋯認識那個女生吧？」我問。

她微微低下頭：「嗯。」

少年時期的心思很單純，做很多事情之前，不會想自己有沒有能力，只會在意自己是否真的想做。因為在我們的潛意識裡，都覺得只頭有足夠的勇敢、足夠的努力，再困難的事情都可以做到。很幼稚，很珍貴。

只要她不出聲不笑的時候，整個人就會變得沉重起來。還記得那天在梯間，她一個人看著球場上的人打球。楊老師走上前去時第一個反應是「怎麼好像有心事似的？」我默默地在身邊看著她，可她的思緒明顯不在這裡。

我伸手去摸摸她的頭：「不是還有我嗎？」

小小的頭，已被我的手遮蓋了大半，她低著頭：「可能有一天，我也會扛不住的呢⋯⋯」

推
尋日攰死

btw 鄭熙研係應承咗黃卓誠啲咩

有咩搞

「⋯⋯？」輕碰著她的手還沒有放下來，那顆長久以來搖擺不定的心，卻很真實地陷入一股溫柔的漩渦裡。回過神來，只能很笨拙地告訴他：「那就過來找我。」

年紀愈大，人愈人之間的距離就會愈來愈遠。不是因為在歲月的沖刷下人心變複雜了，而是因為我們有了各自的經歷和故事，而這些過去都是對方無法參與，無法理解的。你只看到花開了，卻不知道在她開花之前，誰照料過她，誰傷害過她。中學時期是我們最美好的年華，不僅因為我們內心僅存的純真，而是我們，很幸運地，趕得上彼此最珍貴的時光。

探望老師，等待同學放學，那個女生似乎經常來學校。不然的話，就會在學校附近的地方出現。心裡納悶，到底這些人是有多閒才會每天放學去陪這位「不速之客」。後來才個道原來林婧怡跟她也是好朋友，老是在英文課時提起她們一行幾個人不知去幹了什麼自認為很有意義的事情。多年過去，我只記得那個從美國回來的女子，英文名字叫Wendy，畢竟我沒有這個心去管不重要的事。

除了一個人。

自從那天以後，只要是小息、午膳等時間，鄭熙妍就不會在課室裡出現。大家以為她去當值了，起初我也這樣以為。後來有一次，見她一個人在五樓，靠著欄杆凝視著學校對面的海岸。整整一個星期，都沒怎麼見她笑過。有好幾次想讓她說說從前的故事，她卻立刻轉移話題，對那個人閉口不談。既然我不能讓她打開心扉，那就只好求助於人。

「很難得你會找我啊！」女孩手裡還拿著一杯奶茶。

「因為我想知道中間到底發生了什麼事。」

趙佩儀想了想：「熙妍不說，自有她的原因啊⋯⋯」

「我知道⋯⋯」我看著她的眼睛：「可是我總不能眼睜睜看著她這樣吧？」

「我就問你一句，你是不是也喜歡熙妍？」她問。

繼續睇落去

「也⋯⋯？」

「喜歡？不喜歡？」她問。

我想了一會兒，看著她：「喜歡。」

她有點泄氣：「怎麼你們一個個都要往她身上撞啊。」

「你在說黃卓誠吧？」

趙佩儀是個很典型的理科女生，做什麼也很理性：「也可以告於你，就當是給你一個公平競爭的機會。」她坐在我對面的椅子上：「不要太激動，這個人情要還的。」

「⋯⋯」

「你知道現在5A班的中文老師吧？」她問。

「知道，你們初中的中文老師。」

「熙妍跟她很要好，也很依賴她。如此安靜的她，也只有在她面前才會無話不說。中四那一年，她們迷上了紙黏土這樣的玩意，那個老師的手藝很好，經常邀我們一起玩。」

她撥了撥奶茶杯上的水，又接著說：「那時好像是考試後的日子，妍熙滿心歡喜的被邀了去玩，當時只約了日子，並沒有說明時間。一直到了約定的前一晚，熙妍也得不到任何消息，就只好主動去問了。可那個老師卻只是輕描淡寫的回應她，說她有些事，能不能改期。」

聽到這裡我也大概理解，但總覺得不至於帶來這麼大的傷害：「熙妍是介意那個老師沒有提前告訴她？要她主動問，才知道自己被爽約了？」

趙佩儀點點頭：「猜中了一部分。熙妍因為這個原因，只是簡單的回應了改期的事，然後一個人去冷靜了一下。後來到了凌晨時分，她才發現那個老師說，把紙黏土的道具借給她，讓她可以自己弄。」

「⋯⋯？」

「你別看熙妍好像十項全能的樣子，她最不會的就是做手工，就連我也明白熙妍為什麼要答應這場邀約。熙妍比我們任何人都重感情、心思比我們任何人都細膩，明知道自己選了理科，能見到這個老師的機會就少之又少。因為她看著自己長大，熙妍總是把她當成好朋友來看待。」

「那跟剛回來那個女生有什麼關係？」我不解。

「那只是一條伏線。」她回答：「在那之後的暑假，你所看到的Wendy從美國回來，也約了那個老師和一班同學出去吃飯。在那個飯局裡，Wendy向那個老師提起她對熙妍的不滿。不知怎的就觸動了那個老師的情緒，她提起熙妍時，當眾說熙妍因為手工的事向她發脾氣，跟她說了很多不禮貌的話。」

趙佩儀說著，眉頭不禁愈湊愈近：「熙妍是個怎樣的人，難道我還不了解嗎？她從來不會向朋友發脾氣，有什麼都是一個人承受著。就算有氣，她也不會用言語來攻擊別人。當她的朋友很幸福，她對我們是如此義無反顧，最後卻被這樣抹黑。」

「她又不在場，怎麼肯定自己被抹黑的？」

她嘆了口氣：「因為做手工那件事她從來沒有跟人說過。」頓了一頓：「為了保護告密者，熙妍受了這麼大的委屈也只能忍氣吞聲，一直放在心裡。可說不出就放不下，我的立場很模糊，我不能替她出頭。」

「⋯⋯」

「黃卓誠也喜歡熙妍，但她不知道此事。我會告訴你，是因為我相信自己的眼光。你會明白的，她為什麼會走到今天。」

拳頭一直緊握著，久久不能放開。在世上所有關係裡，背叛和誣陷是最糟糕的事。我第一次覺得，在情感的世界裡熙妍其實很脆弱。不會像一般女生那樣愛講話愛吐槽，愛哭愛鬧愛傾訴。因為強大的工作和學習能力，讓她總是能以堅強而美麗的姿態示人。也因為這樣，那些沒來由的抹黑，在她的初中好同學之間還沒有經過驗證，就成了鐵一般的事實。

小時候我被學校的老師冤枉過，說我在普通話考試中作弊。我到現在也覺得很不可思議，怎麼會有人笨到在這種科目作弊。明明中文也沒考好，要作弊也該想想哪一個價值更大。孩子尚小，但不代表他們笨。當時我真的沒有作弊，老師也拿不出證據的來指控我。但有些老師就是這樣輸不起的角色，那件事最後以一句「這次放過你」來結束。

我的生活沒有因為這件事而受到多大影響，同學很快就忘記了這件事。但作為當事者，我沒有忘。現在能雲淡風輕的再提起這件事，可小時候卻不會。因為在孩提時代裡，沒有一件事是小事。

「逸星，回來後還適應嗎？」那天晚上，我們的一家之主終於回來了。

我看了看他：「還不錯，挺開心的。」

媽媽滿意地看著我：「自從逸星進了這所學校，就經常能看到他笑呢！」

三叔在一邊怪聲怪氣地答話：「對啊，為什麼呢？」

我瞪了他一眼：「三叔，多吃點草，有益啊！」說著，把一堆青菜夾到他碗裡。

我對於知乎者也文學經典傳統哲學沒有任何興趣，但當了學生多年也明白一個道理。愈不懂就愈是逃避，愈逃避就愈是不會。在書桌前翻開中文課本，才看了頭兩句，腦袋已經想到別處去。不知怎的，今天總是在看電話，老是擔心會錯過些什麼。又一個星期六，明明也沒有什麼不如意的事，卻有種莫名奇妙的心煩意亂⋯⋯

輕輕嘆了口氣，電話突然在桌上震動起來，仔細一看----「熙妍」。我立刻不安起來。

電話接通了：「喂？」

「⋯⋯」對方沒有答話，只是隱隱約約的傳來一點哭聲。

「怎麼了？你在哪裡？我現在過來！」

她就在距離我家約十五分鐘路程的公園裡，當我來到的時候，只見她穿著一身便服坐在地上，低著頭為自己擦淚。我以為自己能說出很多安慰她的話，但當我大步朝她走去時，當她脆弱地抱著自己的膝蓋時，卻頓時什麼也說不出口。

我蹲在她身邊，輕輕拍她的背。她卻立刻擦掉眼淚，抬起頭來看我：「對⋯⋯對不起⋯⋯」

明明想把眼淚擦掉的，可是沒多久淚水又充滿了整個眼眶。我只能露出一個笑容：「傻瓜，有什麼好對不起？想哭就哭吧。」

還沒有說完，她又低頭哭泣。人都是這樣，平日不常哭的人，真正哭起來的時候會像決堤一樣。但這並不重要，重要的是你得找到一個地方，讓自己可以安心地決堤。

雖然我讓她想哭就哭，可她還是強行憋著不讓自己出聲，身體都在顫抖。當下有一鼓莫名的衝動，驅使我試著去抱抱她，儘管會有被推開的危險。

我小心翼翼地讓她把頭靠在我肩上，不時伸手拍拍她的背。大概是哭累了，她的手只是無力地抓著我的衣服。我不再說話，只是更用力地抱緊她⋯⋯

有test
前一晚仲要失眠個test 瞓住做

咁癲？好奇問，好似宜家咁樣個Test會點樣進行？
又返唔到學校因為我讀果科唔洗點Test～

我唔係學校嗰啲，所以學校啲test 暫時唔知

不過考嗰陣開好遠，一張兩人枱一個人坐晒，個個都戴晒口罩同埋做完一個test 就派酒精俾人潔手

原來其實我有啲怕酒精搓手液果啲，岩岩擠係手度個Feel好奇怪
但冇計，都係要乖乖地用

啲酒精搓手液有咩問題

佢冇錯係我嘅錯

見到呢個突然諗起大家

提提你張相有問題

無嘢了
仲以為你犯人類總是犯嘅錯誤

講嚟聽下？
可能有一日我都係會錯

第七章：〈我們這一班〉

**每次想起我們一班30個人的時候，總會想起當年老師放的一首歌----〈歲月神偷〉。在我們打打鬧鬧的時候，時間這輛列車從不停止。等到我們醒覺時，他經已遠去⋯⋯
今晚，在這月色下，你們會否想起我？

那天早上，我站在巴士站前看著她朝我走來。她還是一如既往地束起整齊的頭髮，斜瀏海也依然是那麼好看。背著一個深藍色的背包，手裡還捧著書和手冊，向我露出彎彎的嘴角，仿佛當晚痛哭著的女孩不曾存在過。至於那天為什麼哭得那麼厲害，她隻字不提。

「⋯⋯？」我本來想聊天，但看著坐在內側的她正專注地看書，便沒有再打擾。

《古文觀止》，那也可以算是因為鄭熙妍而掀起的潮流。因為她是我們班上少數中文科成績好的學生，比較有心學習的同學都會問她是怎麼溫習的。那時她說過，要是叫他們把中文課本裡的文言文都背了，他們肯定不會照做。於是叫他們自己看《古文觀止》，裡面的文章幾乎都是古代的小學生學習句逗時用的材料，相對較簡單。

什麼〈醉翁亭記〉、〈祭鱷魚文〉等等的我都不感興趣，唯獨她抱著的那個書包上，我終於看到那個刺繡圖案。我心中暗自開心了一下，果然沒有看錯，那是藍玫瑰的圖案。一直以來我們看到的玫瑰，大多都是紅色的。她們很強烈地盛開著，就是要讓全世界看到她，讓大家也感受到她們的熱情。但其實仔細一看，藍玫瑰也很迷人，只是沒有人時常把她們掛在嘴邊而已。

車子搖搖晃晃才沒多久，右邊肩膀突然接住了一個東西----她竟然睡著了，嘴巴被黑色的圍巾蓋著，像個孩子一樣熟睡。即便是睡著了，雙手還是緊緊地抱著那本書不放。大家都知道她很努力，卻又不知道她為什麼如此努力。指尖輕輕掃過她的臉蛋，她似乎朦朦朧朧之間感覺到，輕輕皺著眉，又進入了夢鄉。這傢伙，昨晚不知道又花了多長時間溫習。

想到這裡，不敢輕輕嘆了口氣。即便出生下來有多少不幸，我也很少對上天抱怨過什麼，那是我的人生，也是我該承受的事情。每當覺得自己快要扛不住的時候，我都會想，上天選擇在這個時間點給你這些考驗，那一定是因為他相信現在的你有能力克服它。但是我也真心地希望，你能讓眼前這個女孩過得輕鬆一些。

⋯⋯

「那天早上陳Sir叫你出去，就是想你幫忙做早會分享？」放學時間，我把剛買到的最後一盒綠茶遞給她。

她接過綠茶：「嗯嗯，說是讓我幫忙，所以答應了。」

「你明知道自己有這麼多事情在身，領袖生隊長、社際辯論、義工隊主席、地理科長⋯⋯」我仔細地幫她計算著：「為什麼還要幫忙？大可以讓其他人來做啊。我今天幫你控制電腦，你那個簡報花了不少時間做吧？」

她搖搖頭：「我一定要幫忙的。」

「為什麼？」我不解：「趙佩儀不也推卻了這份苦差嗎？」

「我跟佩儀不一樣。」她輕嘆了口氣，坐在自己的位置上：「佩儀她初中時期成續已經很好了。我不同，初中時期被當成垃圾一樣看待。人在A班，很多機會明明已經放在眼前，卻永遠都不屬於自己。老師的目光、尖銳的言辭、同學的嘲笑，都是我記憶的一部分。」

她見我看著她，又開口：「不要可憐我。你不是很好奇我為什麼跟楊老師如此親近嗎？我人生的第一個真正屬於自己的機會，是她給我的。那時我剛升上中四，明明在班上毫不起眼，可她卻偏偏選了我去代表我們班演講。」

「原來⋯⋯」我答道。

「當時我的心都快要跳出來了，可是更多的機會，也因為她這一次的選擇而不斷降臨。從那個時候起我就告訴自己，只要機會來臨，無論那是不是我所喜歡的，我都要緊緊抓住⋯⋯」

⋯⋯

車子快要到站，我輕輕彈了一下她額頭讓她起來。兩個人並肩從巴士站步行到學校，太陽升起透著冬日裡和暖的陽光。7時50分，學校門前那一段路的行人愈來愈多，但讓人意想不到的是，學校門口站著的老師更多。

「怎麼回事？」我邊走邊看著校門後黑壓壓的一群人。

熙妍拿著手機看了看，才恍然大悟：「今天有寒冷天氣警告，他們大概是想做校服儀容檢查了呢。」

「那不是早會結束之後才做的嗎？」

她無奈地搖搖頭：「因為學校規定如果當天有寒冷天氣警告的話，同學不可以只穿毛衣，一定要穿著學校的外套或自行準備外套。這樣的好機會，大多數同學都會帶備自己平日穿的羽絨服，所以他們才要在這裡檢查。」

「哦⋯⋯」聊天的同時，我們兩個的校服儀容終於在一群一大清早就殺氣騰騰的訓導主任中獲得通過。

「那就是說，學校對我們帶的外套有很多規定？」我問。

她點點頭：「反正你等一下應該就會明白了。」

我失笑：「你堂堂一個領袖生隊長，怎麼也不站在訓導主任那邊呢？」

「權力歸權力，也得有道理才是⋯⋯」就著，便快步走進課室。

WTF我又見到自己打錯字
說啊唔係就啊

隨著回到教室的人愈來愈多，課室就愈來愈嘈吵。平日是大家借功課借書借文具的聲音，今天再重要的功課也要讓步，一個個站在自己的位置前指手畫腳，我終於看到這所學校的黑暗面。

「太過分了，他們竟然說我這件外套是淺藍色！」

我順著聲音看過去，只見前排一個女生指著自己身上的深海藍色羽絨外套。淺藍色？不會吧，如果這是淺藍色，那我這是什麼色？

「@#$%^&*！他說我襪子不夠長！」

幾個女生怒氣沖沖的走進來，其中一個把書包重重地扔在地上：「我穿了件長身的羽絨回來而已，他們竟然說這件外套不個規格，要沒收！」接著又說：「我穿外套回來就是為了保暖，現在沒收了我穿什麼？」

「⋯⋯？」我親眼看著這一切的發生，這到底是什麼規矩。實話說在這裡也生活了幾個月，在學校如果有任何小型違規行為，就會記學生一個「口頭警告」，也就是我們一直掛在嘴邊的「口警」，五個口警便會換算成一個缺點。但我們的同學也不是什麼省油的燈，平日一來記的就是缺點，根本不會有人會把「口警」這玩意當一回事。

「學校一向都是這樣的嗎？」我問。

黃卓誠體格很好，只穿了校服和印有學校校徽的外套回來：「不一定，印象中去年並沒有這樣玩過。」

「你倒是逃過一劫了。」我笑看著他。

他不以為然，把椅子拉出來坐下：「學校這件外套透風的，其實穿不穿都一樣。」

眼看著時間一分一秒地過去，8時10分，課室裡的時鐘比正常時間快了五分鐘，上課的鐘聲就在此時響起。更多的受害者正在面對訓導主任的洗禮，有的大概正在回來課室的路上。平日很早回來吃早餐的張衍駿，卻到現在都還沒有出現。這個Day7因為沒有了張衍駿這個阻礙，我終於可以準時去物理室上課。與往常一樣， 我到了實驗室便自覺地站到最後排的位置。

黃卓誠看著我：「你幹嘛罰站？今天沒有遲到啊！」

「⋯⋯？」我看看手錶，今天的確沒有遲到，只好搖搖頭回到自己的位置，剛好對著桌上的分貝機：「張衍駿有沒有告訴你他今天不回來？」

他立刻掏出手機看了眼：「沒有，可能中午就回來了。讓他順道買午餐回來也好，我們就不用出去。」

早上共有五節課，我在上物理課的時候，她在上地理課。回到課室沒多久就聽到其他同學在議論，說這次測驗又是鄭熙妍最高分。與第二名的同學相差了七分。在文科的世界裡，七分可絕不是我們所想的幾個筆劃而已。雖然不知道第二名是誰，但想到他不知要多寫幾行字才能超越這個第一名，不禁替他感到可惜。

中間隔了一節英文課，然後才是最熱鬧的中文課。我們中文課有個特色，如果是兩節的連堂，那中間就會休息一次。每個人對休息的定義都不一樣，我們的休息時間是「跟老師聊天」和「看成語動畫廊」的意思。「成語動畫廊」有點類似於大家認識的教育電視，那是楊老師兒時的回憶。印象中動畫裡有隻熊貓不斷在說話，每節都很短，迷一樣的畫質卻吸引了所有人的注意。

不專心的大概只有我，一眼就注意到有個人站在前門正準備敲門進來。然後直到他踏進課室那一刻起，所有人都視線從不斷說話的熊貓轉到張衍駿身上。

其實，嚴格來說不是身上。

「哇！張衍駿你這顆頭是怎麼回事？」我怎麼也沒想到，楊老師的反應是全班最大的那個人。

張衍駿頂著一顆刺蝟頭（是叫陸軍裝吧？），伴隨著我們全班人好奇的目光和笑聲走到自己的坐位前放下書包：「別提了。」

「髪型師把你的頭剪壞了？」

張衍駿站在位置上：「我早上回來的時候還是好好的！那幫訓導老師今天在學校門口亂抓人，穿什麼在他們眼裡都是罪。穿自己外套的就說外套有問題，外套沒問題就說襪子有問題，不然就說是頭髮有問題，偏偏穿學校外套的就沒事。如果他們是這樣的話，當初就不要裝大方說讓我們穿自己的外套回校！」

「⋯⋯」楊老師對這樣的事倒是聽得入神，因為訓導組跟她這個愛笑愛玩愛鬧的老師一丁點關係也沒，這個熱鬧她倒是看得挺開心。

「真是的，深藍的又說是淺藍、長襪又說是短襪、黑色又說灰色，你說這是什麼道理？我又不是小畫家調色板，他說那是什麼色也行！我這校服不是紫色的嗎？神經病！」

「別動氣別動氣⋯⋯」楊老師笑著哄他。

張衍駿一肚子不滿發洩完：「我是看不過眼才留下來跟他們理論，他們說不過我，硬是說我的髪型標奇立異，不讓我進學校，要我在外面剪好再回來。輸不起就用權力來打壓我，早知今日，當初就不要想這什麼餿主意。」

黃卓誠聽了，笑著站起來摸摸他的頭：「算了，消消氣吧！」。張衍駿在我們班上屬於有小聰明，但讀書不怎麼用功的人。最大的特點是口齒伶俐，雖然有點「得理不饒人」的感覺，卻在同學之間很有人氣。本來我對這個人沒有太大的感覺，但經過這件事之後，我也開始理解為什麼大家如此喜歡他。

他那顆刺蝟頭也維持了好一段時間，英文課時坐在我邊旁的林婧怡一看到就笑個不停。那一刻我曾經懷疑過，他會不會因為這一笑而下定決心做一隻刺蝟。還好，他沒那麼傻。

個profile pic 啫

見唔到

原來

無嘢喇

我第一次在中學裡擔任的職務，是一個類似於藝術指導的東西。在國外的學校我從來不會當什麼大使、什麼主席、什麼幹事。陳Sir學期初說的「一人一職」我完全沒有放在心上，結果他就隨意給了我一個職位----壁報大使。

我是到需要我的時候，才知道自己還有這麼一重身份的。

視藝什麼的，我可以畫畫。但原來設計壁報對他們來說是一件苦差事，老師沒有開口，他們就全當不知道。不過我也不著急，反正我本來也是要留在學校的人，分別只是我留在這裡做什麼而已。

「這個要12月中旬才截止，還有很多時間呢。」趙佩儀把去年壁報一張張拆下來。

我看著她拆下來的東西，思考著以「環保」為題的壁報要怎麼做。她把壁報全都拆下來以後，轉過頭來看我：「我要去補習，明天來幫你吧！我不會畫畫，但其他工作應該沒有問題。」

「嗯，謝啦！」

我坐在最後排的位置上，把幾張桌子拼成一張大桌子，在上面畫了壁報大概的編排。這麼大的壁報，裡面的東西絕不能太單一，要多想幾步才是。正陷入沉思之際，一把聲音叫住了我：「劉逸星。」

我轉過頭去，鄭熙妍就站在我身邊，微笑著看我。這樣的場景已不陌生，今天星期四，她大概是去完義工隊裡做活動再回來。我拍拍身邊的椅子，示意她坐下。

她坐下來看著我的畫，雙眼充滿好奇：「這是設計圖嗎？」

「嗯，因為主題是環保，所以我不打算再買材料了。直接把剛剛拆下來的東西重用，應該也可以有不錯的效果。」

「哦⋯⋯」

她坐在一旁看著我畫草圖，我故意不看她：「對了，那天⋯⋯你怎麼哭了？」

「⋯⋯？」

避免眼神交流有一個很大的好處，是給對方，也是給自己拒絕和被拒絕的機會。我把線畫歪了，一邊翻翻找找一邊道：「是被誰欺負了嗎？」

只聽得她輕嘆了口氣：「已經是過去的事了。」說罷，把橡皮擦遞到我眼前。

我放下筆，看著她的深褐色的瞳孔。她也只是呆呆地看著我，嘴唇緊閉著，不願說出任何一句話。心裡著急，可她不說，我也不能做什麼。

那次之後，我想過很多。其實一個人如果有心要傷害對方，是無論如何都能夠做到的。小孩子拿到劍後也知道要把劍鋒指向外別人，但有的人偏偏卻很傻，知道如果把劍指向外，就會剌傷別人。於是，他們把劍鋒直接指向自己，像傻瓜一樣。

我伸手去捋一下她耳邊的頭髮，只覺她身子突然往後縮了一下，這個整天在演講台上義正辭嚴的學霸，現在臉蛋和耳朵上都是紅紅的。我笑著搖搖頭，從她手裡接過橡皮擦：「快去溫習吧，等我把這些畫完了，你就過來幫忙吧！」

兩個人坐在教室的兩個角落，她埋頭溫習，我在紙上畫畫。因為要畫的圖案較大，有時我會站著畫，餘光總會落到她身上。有時寫字寫得累了，她會伏在桌子上寫，我這個角度只能看到她的馬尾。太陽下山後愈發的寒冷，只見她把學校的外套披在身上，保暖之餘又不會因為笨重要妨礙溫習。

沒多久，課室的後門被打開了，我下意識看過去，只見黃卓誠悄悄地拉閞後門，卻沒有走進來。他在門外看到了我，把食指放在嘴巴前面，示意我不要出聲。我搖搖頭不理他，他悄悄地走進來，連門都顧不上關，繞過趙佩儀的位置，在鄭熙妍的位置前蹲了下來。終於引來了她的注意，她坐直身子看他，語氣很是輕快：「這麼早就練完球了？」

「嗯嗯，今天籃球場留給B Grade用，我們去健身室練體能了。」他眼裡充滿笑意，輕輕把衣袖拉起：「我的手臂是不是又變結實了？」

鄭熙妍的手輕輕在他手臂上按了按：「哦，不錯呢！」

「你還是投不了三分球嗎？」他問。

她把筆放下，雙手交疊放在桌上，一本正經地看他：「黃先生，不是人人都有你這般力氣的好嗎？」

「三分球用的可不是力氣，發力點適當就好⋯⋯」他看了看桌面上的東西：「還不放學嗎？一起走吧？」

只見鄭熙妍搖搖頭：「不行呢，我等一下要幫忙做壁報，你先走吧。」

他聽了，轉過頭來看我。我只是一笑，卻怎麼也就不出讓他們先走的話來。黃卓誠面無表情地看了我好一會兒，又看看鄭熙妍：「那我也留下來陪你吧。」

多年後我再回想起這一班的時候，都會覺得我們是最可愛的一班。不同於5A，他們屬於傳統的精英班，文商科之中成績最好的同學都齊集在他們班，他們認真學習，又很聽老師的話，老師都很喜歡他們。我們5E不一樣，因為只是把選修理科的同學扔在一班裡，所以我們這裡有很大一部分並不是所謂的高材生，再加上大家腦子都很靈光，對老師可以說是「一言九頂」。我們喜歡跟老師吵架，讓老師以各種理由說服我們他們手上的才是正確答案。我們不會背誦，也很討厭背誦。考慮到這一點，兩個班主任任教的中文科和通識科從來不會默書，無謂浪費時間。

我喜歡這種活潑的感覺，上課不會只看著螢幕點頭，而是不斷在心裡問為什麼。畢業後有一次跟楊老師聊天，她說當年上課的時候，總會看到鄭熙妍和趙佩儀在皺眉，那個時候她覺得這兩個人的腦子裡肯定在和自己吵架。但如果之後看到她們的眉間放鬆下來了，那就證明她們的疑惑解開了。上個課感覺像在打心理戰，楊老師壓力也很大。

推

好開心見到大家正評
有咩想講隨時留言比我知，晏啲繼續更文

壁報完成日期定在12月中旬的一個星期五。本以為很簡單，但手工藝方面著實花了太多時間。今天星期五，材料整齊地放在鄭熙妍坐位旁邊的桌子上，就差把它們釘在壁報板上了。沒辦法之下，我向一個人求助⋯⋯

「同學，先聽聽我說話。」下課前陳Sir讓大家安靜：「今天就是壁報的最後限期了，大家看看我們班的壁報怎麼樣了？」

「⋯⋯」大家只是默默地看向背後空空如也的壁報。

陳Sir微笑著：「大家不用太擔心，材料都準備好了，只差把它們釘在壁報板上。大家今天要是有時間，就幫幫忙吧！」

我很相信他們，他們並非不願意幫，只是學校的事情經已還他們忙得頭昏腦脹，大概也抽不出時間，什至有的人根本不知道要做壁報。這段時間只有鄭熙妍和趙佩儀留過下來幫忙，她們兩個有很多共通點，例如成績都很好、很願意吃苦、對朋友也很講義氣。要說分別的話，因為鄭熙妍屬於有求必應的人，所以會更受老師歡迎一些。

弄了好一陣子，壁報板也只是完成了一半。為了切合環保的主題，我把去年的壁報底紙拆出來撕成碎片，藍色與綠色合拼成一個地球的樣子。不過因為是碎片，只能一塊塊的貼在壁報上，這大概是最花時間的工序。

正頭痛著之際，走廊傳來陣陣歡笑聲。這個時間學校應該只有球隊練習的聲音，但那笑聲愈來愈近，一個不留神還夾著幾個四字詞語。我們幾個轉過頭去看，只見被物理老師留堂的同學成群走了進來：「還差很多嗎？我們來幫忙吧！」

「⋯⋯？」他們的突然出現讓我有些不知所措。

「還差一個大地球和太空人，你們幫忙貼吧！」趙佩儀笑著往身邊的紙碎指了指。

刺蝟頭張衍駿扔下物理卷子：「行了，我們來吧！」

我們幾個被趕到一旁看著，趙佩儀還要去補習先走了。鄭熙妍去了還書，沒多久便回來，笑著問：「嚇到了吧？」

我靠在最前排的桌子，看著他們一行人在壁報前鬧騰，很快已完成了半個地球：「沒想到他們會這麼上心。」

「其實他們都很好。」現在的笑容有多燦爛，就代表她有多喜歡這一班。

話語間，黃卓誠轉過頭來看我們。鄭熙妍朝他側了一下頭，他又笑著轉過去繼續工作。我總覺得像黃卓誠這樣的活躍分子跟鄭熙妍這種文靜的學生扯不上半點關係，可偏偏他們的關係卻很好，推翻我一貫的認知。

沒多久，那個大地球便美美地貼在壁報板上，我們都為對方的努力而鼓掌。今天鄭熙妍也不再留校溫習，跟著大家一起嘻嘻哈哈地離開學校。走出校門後，大家便各自回家。

我讓熙妍跟我一起走，她笑著答應了。臨走前，餘光卻瞄到黃卓誠一直盯著我們看。

「熙妍。」

「嗯？」她轉過來看我。

我半開玩笑地問：「你跟黃卓誠認識了很久了吧？」

「嗯，我們初中一直都是同班的啊。」她不以為然。

「哦，他一直都是籃球隊的人嗎？」

她時不時會跟著地上的格子走，可沒走兩步又不跟了：「嗯。我們學校不是有兩個籃球場嗎？以前逄星期六男女子籃球隊會一起訓練，我常常會看到他，所以就成了朋友。」

我被她說得目定口呆：「你以前是籃球隊的？」

「對啊，只是後來退出了。」

我刻意走得比她慢一些，可以看清她的背影：「看樣子，你是不打算告訴我為什麼退出囉？」

她看著正從不遠處騎著腳踏車的孩子：「都過去這麼久了，也沒必要再提起吧。」

看樣子那不是什麼好的經歷。難怪黃卓誠打友誼賽的時候她都能看懂，還稱讚他有進步。我走上前去笑著摸摸她的頭：「現在這樣也不錯啊！」

她氣鼓鼓的轉過頭來：「你看我的頭髮，又像個瘋子一樣啦！」

我故作認真地想了來：「那要不我幫你把頭髪重新再梳一次吧？

「才不要！」她在我手臂上打了一下。明明不痛，可我卻本能反應地笑著避開，好讓她可以追過來。

我總會聽到很多人認為男生的想法很單純，很笨拙。但站在我的角度而言，喜歡就是喜歡，不喜歡，那就是不喜歡，中間沒有灰色地帶。我可以無視這世上的一切，卻不能，也不願意無視自己的心。

第七章完。

輕輕一推今晚繼續更新

好

第八章：〈抓住了，抓不住了〉

**女生常說跟男生說話時件費勁的事，因為男生的思維和女生的壓根不在一條線上。那時候我還不知道，只要在兩顆心靠近的那一剎那勇敢一點，就可以早一步走近你了。
只是事隔很久、很久，我才意會到你的離去，是為了挽留。

漸漸地我養成了一個習慣----去找鄭熙妍說話。其實也算不上是什麼有營養的對話，就是在課節之間經過的時候去看看她在做什麼。因為上學的時間她不會主動去找誰，只有離開學校的時候她才會活潑一點。黃卓誠也是這樣，總是有意無意地走到她身邊，蹲下來看著她跟她聊天。

這個年紀的少男少女都很敏感，對於兩個異性經常在一起聊天，大家都會懷著一種好奇的目光。這個情況在班裡所有人身上都會發生，唯獨鄭熙妍不會。第一因為她的多重身分，每日在她身邊轉悠的人本來就很多。第二因為她的形象，大家怎麼都不會想到談情說愛那裡去。於是我很肆無忌憚，她也許少了根筋，原全不知道有兩雙眼睛每天都在跟著她走。

除了英文科要分組上課以外，數學科其實也要分組。A、B、E班的學生依據各自的數學科成績分成3組，3組的教學方式和進度也不一樣。數學課坐在我旁邊的是趙佩儀，鄭熙妍竟然被分到C組去。後來從趙佩儀口中得知，鄭熙妍中四的時候數學很不好，100分的卷子她只拿15分。當時數學老師在她的卷子上寫了一個「勁」字，她雖沒有明說，可心裡肯定很不好受。可我有印象以來鄭熙妍的數學成績都是在七、八十分之間，她的陳述變得有點不可信。

「真的。」趙佩儀放下筆，沒好氣地看著我：「不過學期中的家長日之後，熙妍的數學成績幾乎是成倍的進步。中四期末考試得了四十多分，及不及格是其次，最重要的是進步幅度。中五上學期第一次測驗，如你所見，她已經進化成八十多分的人物。」

我看著自己的卷子，七十九分。不到一年的時間，她身上到底發生了什麼精彩的事情？我不禁搖搖頭，這個女孩也太拼了。

數學A組的好處在於很自由，老師給的堂課完成後，基本上就沒有人會理你。我們遇到不懂的地方，自然而然會去纏著老師。趙佩儀在數學課最活躍。她數理方面是真的非常強，數學科一直在前三名的位置。她懂得的不是數學題的計算方法，而是為什麼要這樣計做，能不能用快一點的方法做。光憑這一點，她跟我們就不在一個層次上。

她和幾個數學很好的女生很愛提問，常常到下課的鐘聲響起，老師還在幾個學生之中不能脫身。C組的同學下課回來後總是要在課室外等著，於是我會去開門讓他們先進來。

「這麼準時就下課了？」我推開門走向鄭熙妍。

她捧著筆記和計算機：「對啊，對答案而已，都沒什麼可以做。」

「對答案？」

談話間，吳悅琪走了過來。這個女生在數學B組，英文課也跟我們一起上。我對這個人沒什麼感覺，她就是一個比較幼稚的人。所謂的幼稚不是她貪玩愛哭鬧，而是待人處事的手法。

「咦，我聽說你們C組派卷了呢！」

鄭熙妍微笑著：「嗯，剛剛派了。」

「你考了多才分啊？」她看著鄭熙妍。奇怪，難道我被當成透明了嗎？

鄭熙妍只是冷冷地回答：「八十多分而已。」

我在一旁覺著吳悅琪的臉色又白轉綠，又轉回白，太好玩了：「⋯⋯果⋯⋯果然是理科班的同學啊⋯⋯」

「你呢？」鄭熙妍問。

「噢沒有，我只考了六十多分。唉，考的時候胃痛，失了手。我先去買零食囉！」說罷，立即開溜。

鄭熙妍看著她的背影搖搖頭，一副習以為常的樣子。我禁不住開口：「奇怪，她怎麼不問問我啊？」

她搖搖頭：「她對你沒興趣囉！」

「那難道對你有興趣嗎？」我笑著反問。

「她就是這個樣子，大概是看我數學不好才來問的。」

「你倒是大方得很⋯⋯」

「我跟她可是從初中認識到現在了呢！」她總是這麼用力地快樂著。

12月，在香港可以說是在一個星期之中經歷四季。昨天還寒風刺骨，今天竟然穿著毛衣也覺得悶熱。一個不留神，很容易就會病倒。只要天氣一冷，黃卓誠就會在小賣部買熱巧克力牛奶給鄭熙妍。鄭熙妍多數會笑著答謝，等下次碰到黃卓誠練球時，就會過去請他喝飲料。而我，一直都不知道上次友誼賽過後，他們到底談了什麼。想問，卻又不知道以什麼身分去問，只能在失敗的邊沿小心翼翼地走著，用力掩飾內心的焦躁不安。

「劉逸星。」在五樓，我聽到一把熟練的聲音。

「⋯⋯」我加快腳步。

她在背後猶豫了一下，又叫道：「劉逸星。」

「⋯⋯」我不願回願，消失在樓梯的轉角處。後來每次見到她，我都會想起那天下課後走出學校門口，只見黃卓誠就站在校門前，靠著旁邊的石柱，朝我身後露出燦爛的笑容。而轉過頭那一𣊬間，一個梳著斜瀏海的女生正出現在我眼前。

我上學故意遲到，什至有時會繞道回學校。如此一來，就不用跟她坐上同一架巴士。我沒有找她，她也若無其事的繼續生活著，讓我有種莫名奇妙的無力感：彷彿我的出現和消失，對她而言都不是什麼大事。黃卓誠小息不再打籃球，改為跟著鄭熙妍一起去當值，而我即便在走廊正面碰上，也只會當作看不見。

「劉逸星，你怎麼搞的啊？」趙佩儀在梯間叫住我。

我轉過頭來看她：「怎麼了？」

「不是說喜歡鄭熙妍嗎？怎麼弄成這樣了？」

「她跟黃卓誠是在談嗎？」我問。

「你在哪聽到的啊？」趙佩儀大概明白我的意思：「這幾天她在話語間都會提起你，說不知道你怎麼突然不理她了，可能中間又有人在你面前挑撥離間。」

「又⋯⋯？」

她搖搖頭：「我說你們喜歡歸喜歡，她是無辜的。如果有一天你們傷害到她，我也絕不會放過你們。」

回到教室，張衍駿又在黑板前張牙舞爪：「今年聯歡會，大家要帶食物回來嗎？」

中間的男生靠著椅背看他：「訂外送吧！」

「我們班會的資金不夠，如果想吃外送的話，就要再收錢了呢！」張駿衍握著楊老師留下的麥克風。

「那就再交吧！我們吃炸雞！」

「那好，我這兩天去看看價錢。」他看了我一下，又轉過去看他們：「對了，我們年交換禮物好不好？」

「交換禮物？」前排的女生眼前一亮：「好啊！」

交換禮物⋯⋯在我的認知裡，交換禮物這個遊戲只有兩種玩家：一種是買來各種奇怪的東西，而作弄別人為名，不想花錢為實。另一種是不知道該買什麼，卻又不想敷衍了事。我屬於後者，不知道自己到底想怎樣。

等待上課的同時，我的餘光看到黃卓誠的桌子，笑著說：「你有這麼窮嗎？筆袋都破成這個樣子了還不換？」

他看了看那個筆袋：「這個是初中時熙妍送我的生日禮物。」

「⋯⋯？」為了掩蓋著對這個答案的反應，我開口：「怪不得你這麼珍惜它。」

說著，鄭熙妍走了過來，把一包糖遞到我手裡：「怎麼又把東西落在我位置上？」

我不解地看著她：「不是落下，是給你的啊！」

「為什麼？」她的表情竟比我困惑。

「你⋯⋯」我大腦急速飛轉：「你那天不是留下來幫我做壁報嗎？」

「哦⋯⋯」她才恍然大悟，笑著說：「給我的嗎？謝啦！」

目送著她離開，卻看到黃卓誠笑著，笑得還人心裡發寒。他不說話，我就當作看不見，只是淡淡地開口：「據我所知，她還很自由。」

笑到心裏發寒

做乜鬼今日會見到呢個梗兩次

Oh no
出緊舊故又寫緊新故有啲亂抱歉

咩事

冇事冇事

少年時做事很少會顧及背後隱含的意義和後果，只是一心要完成當下認為對的事情。我不會裝傻，那個時候的我經已清楚明白這一句話的真正意義。不管有沒有把握，我也願意一戰。

聽說自中四起，他們聖誕聯歡就有個默認的規則。就是自己堅決不準備食物，卻硬是要楊老師從家裡帶來食物。楊老師也毫不敷衍，就是茶葉蛋、鹵水雞翅這樣花工夫的食物她都願意做。陳Sir卻很實際，他都直接出錢資助。

這世界上才沒有電影裡那麼多奇怪的緣分，我的禮物被張衍駿抽到、鄭熙妍抽到趙佩儀的禮物、趙佩儀的禮物被陳Sir抽到。於是交換禮物以這一邊的嘻鬧和那一邊的抱怨結束。

我預料到這樣的結果，所以書包裡藏著另一份禮物，在鄭熙妍去跟朋友聊天的時候偷偷塞進她的書包裡。臨走前，我看著鄭熙妍放在桌上的禮物，是一隻大概30cm高的小熊。樣子和顏色跟三叔硬塞給我的大熊有點像，突然想起趙佩儀當天在樓梯間的話：「我不覺得你會輸。」不知怎的，我有個瘋狂的想法⋯⋯
--------------------------------------------------------------------------------------------------------
「這麼晚了，還要出去嗎？」三叔無所事事的坐在客廳。

「嗯，出去一下。」

「你上次要我找的東西找到了，明天給你。」

「好。」我拿走放在沙發上的外套，一個人走了出去。

假期的第一天，天氣突然變冷。看來老天也念在快要25日，想給在沿海地帶的我們多一點節日氣氛。在大街上走著，通往公園的路上沒什麼人。橙黃色的街燈讓整個小區多了幾分孤寂，心情也會莫名地低沉下來。

公園裡空無一人，只有一個穿著牛仔外套，黑色牛仔褲的身影。我走上前去：「找我什麼事。」

黃卓誠轉過身來，露出一絲陌生的笑容。接著一步步走近，在距離我不足一米的地方，突然把手裡的東西扔到我身上。那個盒子打在我身上，然後自然而然的落到地上。低頭一看，是我放在鄭熙妍書包裡的禮物。

「你這是什麼意思？」黃卓誠不再嬉皮笑臉。

我失笑：「你是她什麼人？」

「⋯⋯」他顯然愣了一𣊬。

我彎腰把地上的禮物盒撿起：「如果你們在一起，我絕不會插手，我也不會幹那種下三濫的事情。如果當天只是你一廂情願，那我就不會放手。」

「⋯⋯」他手握拳頭。

「我就直說吧，我喜歡鄭熙妍，非常喜歡。所以做好準備，我可不打沒有把握的仗。」

我看著他，只是他的目光似乎不在我身上。我順著他的目光轉過身去看，只見鄭熙妍就在我身後，不可置信地看著我們。我毫不迴避：「你怎麼來了？」

黃卓誠開口：「是我把她叫來的。」

我剛轉過頭去，他便突然用力揮拳直打到我的臉上。來不給反應，我吃了重重的一拳，我笑著立刻走上前去還他一拳。他吃了這拳後便抓著我的衣服想把我放倒在地，我再猛力往他臉上揮拳，他一不留神差點要跌到。回過神來立刻過來把我壓在地上，我用力推開他，只聽到一把聲音傳來：「不要打了！」黃卓誠恍惚未聞，再往我臉上送了一拳。

鄭熙妍跑上前來拉著黃卓誠：「不要再打了⋯⋯」只見她的眼淚一點點滑落：「不要打了⋯⋯」

黃卓誠握著鄭熙妍的手一言不發，在我伸手把嘴角的血跡擦去時，他強行拉著她離開。

微弱的街燈下，他們兩人一前一後消失在漆黑的公園裡，只剩我一個人無力地躺在地上。我伸手去把禮物盒撿回來，混亂間禮物盒已經被壓得不堪入目。我看著夜空嘆氣，我看得到自己的心，卻看不透別人的心。在這樣的女子面前，連我也沒有自信一定可以走近她。一邊懷疑，一邊前進，最後我得到的，可能就是這樣的結局。

閉上眼睛，寒風吹來，一直沒有感覺的傷口開始傳來陣陣痛楚。剛開始時我很理直氣壯，覺得她一定會選我。可當一個人沒有十足的把握時，便會退一步來看看自己。其實，也不是非我不可，對嗎？

我坐在地上，眼裡只瞪著眼前那塊軟壁看。軟壁的四個角已經隆起，看來已經有一段時間了。街上的行人愈來愈少，在漆黑的公園裡，除了那些遊樂設施，幾乎沒有什麼可以清晰地映入眼簾。

漸漸地，腳步聲伴隨著塑料袋的沙沙聲愈來愈近。我下意識看過去，鄭熙妍右手提著一個塑料袋，左手拿著一支水。她呆呆地看著我，大概是哭累了，什麼表情也做不出來。只是默默走到我面前蹲下來，把手中的水遞給我。

「⋯⋯」我接過水，該說什麼卻又什麼也說不出口。

她把塑料袋中的東西取出，是一些消毒藥水和棉花，還有一小盒便利裝膠布。她小心地執著我的手，輕輕用沾了藥水的棉花替我消毒。酒精的涼意讓我的手不禁抖了抖，她緊張地看著我：「很疼嗎？」

看著她眉頭深鎖的樣子，臉上的淚痕仍清晰可見，我搖頭：「你怎麼回來了？」

她一邊把用過的棉花扔到無用的塑料袋裡，另一邊輕輕吹了一下我的傷口：「這樣就不痛了。」

我捉住她手腕：「你怎麼回來了？」從凝視著她的一刻開始，所有傷口都像被麻醉了似的。

她看著我的雙眼：「覺得需要回來，所以就回來了。」

我捉著她的手將她一把拉進懷裡緊緊抱住，她身子很單薄，忙碌的高中生活讓她愈發消瘦。照顧別人她義無反顧，照顧自己她無能為力。她先是一驚，回過神來輕輕推了我一下，想掙脫，卻被我抱得更緊：「一會兒就好，就這樣⋯⋯再待一會兒⋯⋯」

「⋯⋯」她沒有說話，在我懷裡一動不動。這一刻，她的心思可能百轉千回，我卻只有一個想法。

良久，我抱著她的雙臂才放鬆，她抵著我的胸膛坐直身子。第一次，這麼的近，連她細微的呼吸聲都可以消楚聽到。微風吹過，她低著頭眨了眨眼睛，略顯得有些不知所措。

她回過神來猛地後退，低著頭撥了撥肩上的頭髮：「⋯⋯我⋯⋯先回去了。」

我抓著她的手：「⋯⋯先別走，我有事要問你。」

「什麼事？」她看著我。

「你喜歡黃卓誠嗎？」我問。

她搖搖頭。

「那麼⋯⋯我呢？」我竟不敢正眼看她。

「⋯⋯」

像是死去活來了好幾萬遍的時間。她在我眼前努力地微笑著，然後輕輕搖頭。抓著她的那隻手放下，她猶豫了一下，才站起來愈走愈遠⋯⋯

第八章完。

上個故有重製？

如果想睇都可以寫
宜家寫緊果個係新嘅

唔好麻煩你啦

仲同我講呢啲
寫完大家一齊睇

BTW放咗幾日假，今晚繼續

驚你太忙啫

點會呢

第九章：〈別說對不起〉

**道歉是這個世界上最糟糕的事情，不走到盡頭絕不會有人開口。
道歉，意味著你的行為已達到對方無法忍受的地步。
道歉，代表著你後知後覺地發現自己的錯誤，並後知後覺地請求對方原諒。
不要讓你的人生出現這樣的𣊬間。

我對於學校活動有一種莫名的抽離感。渡過了最寒冷的日子，我正式在各種試卷和學習活動中堅持到了2月。早陣子因為中六级有模擬試，有了他們的犧牲，我們這些做小的終於可以放鬆一下。等到這個月尾他們要開始放假時，我們大概要用一種前所未有的方式推進。可那時的我們，對這些沒有任何儀式感。

「唉⋯⋯」趙佩儀自然而然地坐了過來。

我看著她：「我還沒嘆氣呢，你就嘆氣了？」

她突然一本正經地看我：「我不覺得你需要嘆氣啊。」

我看著她，兩個人突然好像明白了什麼，然後笑了起來：「她沒有跟你說什麼嗎？」

「不管她跟我說什麼，我也不會告訴你的。」她輕嘆了口氣：「其實本來就沒什麼不好，太容易得到的話，你會氣餒的。」

「我就當是鼓勵了。」說罷，突然有個男生從球場上跑過來，把一個信封塞到趙佩儀手裡。趙佩儀還沒有反應過來，那個男生經已飛快地跑開。

趙佩儀看著手中的信封：「什麼啊⋯⋯」

我也好奇地看著那個信封，她把信封反到後面，卻見到打開信封的位置用一個粉紅色的心形貼紙貼住，我禁不住「噗」一聲笑了出來：「什麼啊，情信嗎？」

趙佩儀本來就帶著一種不亞於男生的理性，我的笑聲顯然對她沒有任何影響。好奇心驅使她把信封拆開，卻只用兩秒時間看了眼裡面寫什麼，就把信撕掉。

「誰寫的？」我問。

在她搖頭之際，手中的信已碎得不成樣子：「一神經病，連名字我都沒聽過。」

這個瀟洒的學霸終於有把柄在我手，心情不知怎的很愉快：「看來你的人氣也不比鄭熙妍差嘛！」

她橫了我一眼，半開玩笑地道：「別拿我們來比較啊，不然我會讓你連門都沒有。」

我笑著聳了聳肩，不再理她。

趕在中六離開前的最後一個活動，是80周年校慶。聽原校學生說，學校經已表明這次校慶會大規模舉辦，並要開放給公眾參觀。於是早在聖誕節假期之中，所有負責的人都陷入忙碌之中。我也不能幸免，因為英語能力而被拉了去當導賞員。要是有人過來學校參觀，我就要帶著他們在學校走上一圈，順道介紹一下學校特色，解答一下公眾的問題。

找上我的時候，我只是爽快地答應了。

「三叔，你這是在幹什麼啊？」我睡眼惺忪的坐在客廳沙發上。

他也坐在沙發上，握著鋏子把零件取出來，又把鋏子重重地扔在桌上：「沒看到嗎？我新買的模型。」

我不太耐煩：「你搬到自己房間裡啊！全屋都要被你吵醒了！」

我愈氣他就愈氣定神閒：「我那房子太小，活動不方便啊⋯⋯」

「嘖，今天星期六，你就不能休息一下嗎？」

他放下手中的東西看我：「對喔，今天是星期六喔⋯⋯你不是要上學嗎？」

「⋯⋯？」

他立刻過來把我推走：「走走走，快去上學啊！」

「噗。」我把抱枕重重地扔在沙發上，回到自己房間裡換校服。

星期六，巴士站少了很多人，在街道上有一種冷清的感覺。我一如既往地戴上耳機，低頭玩手機。當時很流行林俊傑的「她說」，這首歌早就在我們這班少男少女之間流行起來。沒過兩天，隔壁班的女生已經會隨口哼唱：

我們愛的沒有錯 只是美麗的獨秀太折磨
她說無所謂
只要能在夜裡翻來覆去的時候有寄託

等不到天黑 煙火不會太完美
回憶燒成灰 還是等不到結尾
她曾說的無所謂 我怕一天一天被摧毀

⋯⋯

我凝視著馬路上不時呼呼駛過的汽車，腦海裡仍然一片空白。雖然只是導賞員，但其他同學準備展覽的時候，我們也要回去幫忙。於是這幾個星期六學校都異常熱鬧，從討論到真正動手做，我不禁慨嘆舉行一個活動，竟然要犧牲這麼多人力物力。

在巴士站等著，突然發覺身邊多了個人，轉過頭去，只見鄭熙妍微笑著站在我後面。早起的星期六對她來說似乎沒什麼影響，還是一臉精神奕奕的樣子。我立刻把耳機拔掉：「好久沒有在車站看到你了。」

「那是因為你太晚出門了。」她笑著說。

在巴士上，我很自由地讓她坐在靠窗的位置。今天她沒有看書，只是看看窗外的太陽，然後又轉過頭來看看我。

「你的手怎麼了？」我看著她手指上的膠布，膠布上滲透著若隱若現的紅。

她看看自己的手：「喔，用剪刀的時候不小心弄到的。」

「⋯⋯果然不擅長手工藝啊⋯⋯」我不禁喃喃自語。

「我哪有？」她說。

我沉思了一下：「對了，新一任的領袖生隊長已經有人選了吧？」

「嗯，4A班的一個男生。等校慶結束之後，我就功成身退了。」她笑著嘆了口氣。

「到時候就自由了呢。」

她不解地看了我一眼：「我本來就挺自由的啊。」

我伸手去撥了撥她的斜瀏海，她下意識想躲開我的手，卻最終沒有躲過：「我看你挺擔心這個的。」

「我哪有？」只見她把碰到眼睛的幾絲頭髮撥開，別過頭看向窗外。

見她總是微笑著，若不是之前親眼見到，真想像不出來她哭的樣子。連趙佩儀也說過，她認識鄭熙妍那麼多年，從來沒有看到她哭過。從聖誕節到現在，我想了很多。那天她主動傳訊息答謝我的綠茶、哭著給我打電話、以及那離開了又回來的著急的步伐。我很想相信，卻終究不敢相信⋯⋯

這次校慶預計也會有一定的人參加，加上我一共15個導賞員。連續幾次會面，負責的老師也是在提醒我們要注意校服儀容。在導賞內容方面，因為叫了好幾次我也沒有背下來，但介紹過程流暢，他們也就放棄了。

我其實偏愛星期六的校園。因為大家也是有自己的任務，才會出現在這所學校裡的，補課也好、活動也好，因為不是正規課堂，大家也很輕鬆。而當學校只有相熟的人待在一起的時候，會給人一個錯覺：這所學校只有我們。

「Miss，你怎麼回來了？」我沿著小路走進飯堂裡。

楊老師抬頭看著我坐下：「回來準備啊，我在宗教科那邊的教室，佩儀也在那邊幫我。」

這次校慶學校會開放地下至二樓，一樓和二樓的教室會被劃分成不同科目的展區。一些比較主要的科目，如中文、英文會佔兩個課室，其餘則佔一個課室。除此以外，五樓的科學實驗室、六樓的電腦室、化學室、物理室和校園電視台也會開放參觀。

我看著楊老師手裡的飲料：「又喝檸檬茶。」

「你管得著嗎？」她不屑地瞟了我一眼，又接著道：「對了，你有看到熙妍嗎？」

我搖搖頭：「不知道。她本來是要負責領袖生當值的，可後來中文科主任找了她，她就去了。應該要兩邊跑。」

「這麼忙？還想讓她過來我們那邊玩玩呢。」她說。

我站起身來：「現在就去吧！」

她看著我，突然笑了起來：「你去吧，再過兩天就校慶了，我還要回去幫忙呢。」

「啊？哦。」

她站起來，又看了看我：「那孩子忙起來什麼也不管的，你有空幫我看著點。」

見我點點頭，她才笑著離去。黃卓誠喜歡鄭熙妍這件事情，大概我們級所有人都知道。通常這種傳言，主角永遠是最後一個才知道的。可因為鄭熙妍沒有回應，大家也沒什麼好傳。於是成了大家都知道，卻又閉口不提的秘密。

而我，我什麼也沒有說。當時的我想得很直接，覺得如果是放在心裡的人，那就自己去得到她。如果透過所有人的口去告訴她，那麼她終究不會屬於你。因為是大家追求她，而不是你去接近她。至於愛喝檸檬茶的楊老師是怎麼知道的，到現在也是一個迷。

捧著飯糰和綠茶，我來到了中文科的教室，只中一個課室經已佈置好，空無一人。另一個課室的燈光亮著，我探頭進去，也不見人。只能靜靜的走進去，發現展示板後坐著一個人，正低頭剪紙。

我坐在她對面：「這麼專心在幹嘛呢？」

她有點吃驚地看我，很快又露出笑容：「你不用去背稿嗎？」

「不用背了，他們讓我即興發揮。」

她抬頭看我的樣子很好笑，眼睛圓圓亮亮的，像個孩子在向你討要什麼。我笑著把藏在背後的食物遞給她：「還沒吃飯吧？」

她伸手接過：「我要餓死了，謝啦！」

我走到她對面的座位上坐下來，桌上全是大大小小剪好的未剪好的鯉魚圖案。看得出來是人手畫的，雖然線條不太自然，但遠看不會有問題：「其他人呢？」

她一邊打開飯糰一邊回答：「他們跟老師出去吃飯了。」

「你怎麼沒有去？」話音未落，才想起負責中文攤位是5A的黃老師，立刻住了口：「⋯⋯不去就算了吧，留在這裡挺好。」

她低著頭，語氣很輕鬆：「她有叫我，我沒有去而已。她們都是A班的人，我去了也沒有意思。」

我看著她，心裡不禁想喊一句傻瓜。可仔細一想，負責中文科的除了她，另外兩個是5A的林婧怡和吳悅琪。一個是出了名的馬屁精，另一個是卻是無人不知的自大狂。只有她一個在這裡，肯定不好受。想著，我拿了把剪刀幫她剪鯉魚。她剛開始的時候看著我，後來自己拿了講稿出來隨意翻看著。

見我用手放在講稿上擋著她的視線，她皺著眉抬頭看我。我搖搖頭：「專心吃飯。」

她沒辦法之下，只好一邊咬著飯糰，一邊和我有一句沒一句的聊起天來。

這世上沒有什麼天生健談的人，如果有，那只是你遇到對的人。兩個人坐在教室裡，她像什麼都能聊。從我們都很討厭的化學老師，聊到那個中文課時打呼的「睡魔」。又從學校的奇怪政策，聊到一個個有趣的故事。她告訴我，覺賢跟其他學校不一樣。，一般學校中一級在一樓，中二級分在二樓，如此類推。可他們不一樣，中一進來的時候就在五樓，後來中二被分到4樓。剛開始她也不明白，難道是因為中一年輕可以多走幾步樓梯？其實不然，那是上一任校長的主意。從中一到中六，從五樓到一樓。等到我們漸漸長大，也就是離開這所學校的時候了。

年少時覺得只要願意，很多事情可以再次上演。那個時候我經常會想，以後也要多一點這樣的時光。像這樣坐在一起，說著故事。在那個和暖的陽光照耀下，我們明媚著，快樂著。

「咦？劉逸星怎麼在這裡？」一把刺耳的聲音在課室裡響起。

我看過去，「吃飯三人組」在黑板前站著。在看看掛在黑板上的時鐘，兩點三 三分。

林婧怡嘴角微微扯起，似笑非笑的看著我：「哦，看來是在這裡陪著鄭熙妍呢。」

當時我的眼裡到底有多少團火在燃燒著，大概比諸葛亮火燒連環船要多上十萬八千倍，燒得我整個人都疼。這兩個丫頭怎麼看我都不在意，我瞪著她們背後的黃老師。人不可以貌相，鄭熙妍參加辯論賽時，她還在一旁跟我說話。現在，不知怎的，我對這張虛假的臉厭惡至極。

「呃⋯⋯既然這樣，那我們就一起佈置吧？」吳悅琪總算沒瞎了眼，走過來從桌上執著剪刀。我用手把它撥在地上，眼睛一直瞪著完全愣住的黃老師：「你們吃的什麼飯？要吃兩個多小時？」

鄭熙妍抓住我的衣袖，我故作不知：「我不知道你們安的什麼心。12點放的飯，2點多才知道回來。課室裡堆了那麼多的活，你們就留給一個人做。回來時還一副氣定神閒的模樣，E班的人不是人？你若只願顧著自己的學生，當初就要求由A班來負責中文科的攤位！在這裡搞什麼小動作？」

鄭熙妍用力握著我的手：「算了！」

我低頭看著她央求的眼睛，心中不忍。只能撥開她的手，一個人大步走出課室。

這裡不會有無辜的人。

在國外只有自己一個的每個晚上，我整理出一件事情。對別人仁慈，就是對自己殘忍，在鄭熙妍身上我充分驗證了這一點。因為知道只要自己開口，就會說出傷人的話來，所以寧可自己一個人忍著痛；因為知道只要一開口，就會把好不容易維持的平衡打破，於是把所有事都往自個兒身上攬。所有人都可以愉快地走過人生中最青蔥的一段路。唯獨她，要一個人承受著這樣的擔子。憑什麼？

一個人在四樓走廓上吹風。這裡沒有任何科目的展覽，是學校唯一一個清冷的地方。2月的風在不知不覺間變得有些濕潤，打在臉上也不疼了。從四樓往下看，可以見到有幾個同學在忙碌著。氣球、彩旗搬來搬去，又搬來梯子爬上爬落。就這樣一直待到夕陽西下，轉身離開。

中文科的課室裡，她們正收拾東西準備離開。眼見平日不急不忙的鄭熙妍也背好了書包，我才一股勁的走了進去。鄭熙妍見是我，愣了一𣊬。我走到她跟前：「可以走了嗎？」

她看著我，感覺有點無力，失去了平日的活潑和開朗。剎那間，她的眼睛裡好像有種說不出的滋味。有點難過，有點擔心，卻還是乖乖地朝我點了一下頭。

「熙妍。」正要拉她離開之際，黃老師在背後叫住她。

她也停住了腳步，只見黃老師向她兩個愛徒使了個眼色，林婧怡立刻拉著吳悅琪離開。若大的課色裡色彩繽紛，可因為站著我們三個，顯得格格不入。

黃老師走近鄭熙妍：「我們能談談嗎？」

我強把鄭熙妍拉到我身後：「有什麼好談的？」

她看了看我，又看著我身後的鄭熙妍。我本打算強把眼前這個人從我們視線中趕走，可心裡卻有道聲音阻止了一切的想法。鄭熙妍扶了扶我的手，面向著我微笑：「等一下再一起走吧？」

我放開，走到教室外面去。妥協，是因為我和她也知道，這是一個面對過去的機會。錯過這一次，也許就不會再有下次。幸運的人，可以放下那些不好的記憶。不幸的人，卻要背負著他們一直走下去。那是累贅，誰都不應該背著走。

「我到底做錯什麼得罪了你？要讓你對我不理不睬？」

「你做了什麼，你自己不知道嗎？」鄭熙妍頓了一下：「出賣、背叛、抹黑，這些還不夠嗎？」

「我什麼時候出賣你了？我對你還不了解嗎？」我雖然只是站在教室外面聽，卻可想像到黃老師的神情。我對這個人認識不深，可我不傻，這是一個喜歡到處留路的人。

「那吳悅琪怎麼知道你找我做手工的事？她怎麼知道我是一個小器的人？她怎麼知道我因為你爽約而發脾氣？」

「我⋯⋯我⋯⋯」

「你確實很了解我，我也很信任你。你是我的老師，也是我的朋友，我永遠記得當年在我被其他人欺負的時候，你是怎麼幫我的。我以為這些債我一輩子都還不完，以為可以跟你成為很好的朋友，可到頭來你是怎麼對我的？」

我靠著走廊的，像是若無其事地面向著教室外的壁畫。本以為她會被欺負，可在那樣的環境下，她顯然站在有利的位置。想到這裡，本來焦躁的情緒終於平靜下來。

「我⋯⋯對不起⋯⋯」對方好像哭了。

「你不用道歉，我也不會接受」背包重新被提起：「我為了這段友誼犧牲過很多，可無論是友情還是愛情，只要有一方不願再付出，一切都會支離破碎。我不想以後想起你時，只剩下對你的厭惡。所以，我們以後不要再見了。」

只見鄭熙妍從教室裡走出來，對我擠出了一個微笑：「走吧！」

夕陽下，我們的影子被拉得很長。她走在前面，而我故意走在她背後約三、四步的距離。她走路很穩，馬尾只會隨她的腳步輕輕搖晃。看久了，心也會變得很柔軟，思緒會飄到很遠很遠的地方去。她很喜歡的藍色，類似於海水那樣的藍，再夢幻一點的顏色，她就不喜歡了；她不喜歡看書，打開書就會犯睏，卻把一整本《古文觀止》全看了；她不像一般女生那樣愛八卦，卻知道學校哪一個老師小器不好惹、知道初中那幫孩子最需要的是什麼、知道怎樣不動聲色地關心身邊每一個人。還有，她是一個比起說，更喜歡做的人。

走著走著，我們來到一道小河前面，邊上有一道小橋。旁邊沒什麼人，但夕陽在這裡變得更亮眼，太陽也變得更美了。

她隨手放下書包，迎著太陽站著：「很美吧？」

「嗯，還有這麼一個地方啊？」我也放下書包走過去。

「當然有了，小時候我就是在這裡學踩單車的。」她閉上眼睛，感受著溫暖的微風輕拂著自己的臉頰。

「⋯⋯」我看著她的側臉，伸手拍拍她肩膀：「不要忍著，我會在這裡的。」

只見她的頭緩緩垂下來，一直沒有任何聲音。直到她用毛衣的衣袖擦著淚，才總算有了點動靜。我輕輕拍著她的背，她愈哭愈厲害，那是我預計到的結果。在課室裡那個強悍的女孩，是給陌生人看的。只有那個溫柔的女孩，才是我一直所看到的。本來的樣子被用力掩蓋起來，原理像彈簧：壓的時候愈用力，反彈的時候就愈高。

現在她愈是顫抖，就代表她心裡愈痛。誰都有被出賣的經歷，但是，沒有對人言的權利，是件痛苦的事。我輕輕把她顫抖的身體拉進懷裡，一邊抱住她，一邊輕輕拍著她的背。看不見，只能感覺到她無力地靠在我懷裡，默默地落哭。

太陽漸漸下山，河道的流水聲轉來，像一首沒有句號的純潔的樂曲。遠處的兩隻鳥兒，時而飛近，時而散開。等到牠們輕輕接觸到對方橙黃色的羽毛時，兩隻鳥終於靠在一起。即便有其他鳥兒飛過，牠們也不可能再見到了。

等顫抖的身體平靜下來、等感受到她還有點急促的呼吸、等她輕輕拉著我的毛衣，我摸摸她的頭：「熙妍乖，我會在這裡的⋯⋯」

「嗯⋯⋯？」她漸漸止住了眼淚。

她試著從我懷裡站起來，我卻把她抱得更緊：「不要走。」

「為什麼？」

不知是好氣還是好笑，她居然問我原因：「你把我的毛衣哭濕了一大片，被人看了我像流口水的大傻子。」

她破涕為笑，想把我推開：「我才不管呢⋯⋯」

我雙臂緊抱著她，她一失平衡，整張臉跌在我胸膛上：「那怎麼辦呢，我可是要管的⋯⋯」

「⋯⋯」雖然看不見，她的臉應該像現在的天邊一樣紅。

天很美、風很美、河很美，我用指尖輕輕掃過她柔軟的髪絲，低聲道：「至少給我一個照顧你的機會，好嗎？」

第九章完。

睇咗呢章終於明黃sir 嗰段係咩事

第十章：〈巧克力棉花糖〉

**人愈大，愈分不清什麼是愛。
感謝老天。讓我在最懂得付出愛的年華，遇見了你。

：你不出來嗎？我們一起出去走去吧！
：不行喔，今天要去補習。
：補習之後呢？
：⋯⋯
：我過來找你？
：⋯⋯

「搞什麼這麼專注？」三叔捧著一碟葡萄走過來。

我盯了他一眼，又投入到我的「大戰」之中。

「你那些玫瑰花種子是為她買的吧？」三叔笑著道。

「嗯，快開花了⋯⋯」我實在說不過鄭熙妍，只好先把手機扔在一旁：「你說她為什麼不願意出來呢？」

「嗯？你約她出來嗎？」他問。

「嗯，可她好像不願意出來。」

「⋯⋯」只見他往嘴裡塞了顆葡萄：「緊張的吧？要是把你當普通朋友，她就不是這個樣子了。」

「⋯⋯？」我焦躁的心情頓時冷卻下來，瞪著三叔看示意他說得更多。

「我只從你口中認識她，感覺她段位很高，不容易真正靠近。她應該是個非常慢熱的人，對嗎？」他問。

我點點頭：「確實是。」

「唉，還要點時間啊。自己好生留意著，多抓緊機會吧！」說罷，只見他大搖大擺地走開。

我瞟了他一眼，對於這種故作高深的行為很是不屑。校慶那天，我心裡也很不安。當天熙妍把話說得太狠了，如果再見面時軟弱下來，肯定會被咬著不放。本想著在空檔的時候去看看她，結果楊老師經已搶先一步。遠遠看著她們有說有笑的樣子，我也轉身離開。

校慶過去，一切都回到正常的生活。那樣熱鬧的走廊、使人昏昏欲睡的早會、被迫清潔小賣部的學生。唯一不同的是領袖生隊長換了人，是個4A班的男生那天早會，鄭熙妍在演講台上講話，為這幾年的領袖生生涯畫上句號，再把毛衣上的徽章摘下來交給學弟。她說過一句話，到現在我仍然記得：「領袖生隊長不是演員，不需要硬把自己的威嚴和氣勢展露出來。而是要知道自己在學校的定位是什麼，知道同學需要什麼樣的領袖。」

「今天很帥氣呢。」留校溫習的時間，我如常坐在她身邊。

她笑著看了我一眼，又低頭做數學題：「哪有你這麼帥啊？」

「我是很帥，可你比我還帥啊。」

她放下原子筆，轉過身來看我：「你就是想我讚你而已，嗯？」

「你自己想說我帥而已。」我隨手拿走她的原子筆：「要找到自己的定位⋯⋯你當時也是這麼想的嗎？」

她搖搖頭：「剛當上領袖生的時候不懂，後來因為經歷的事情愈來愈多，才學會的。無論做什麼也好，最重要的是找到自己的定位，知道自己能以這個身分做些什麼。為別人、為自己會帶來什麼好處。」

「嗯⋯⋯」

「如果找不到的話，很容易就會被牽鼻子走喔！」

我捏捏她的鼻子：「這麼懂事？」

「你不回家嗎？這樣我怎麼溫習啊？」

「你才中五而已，這樣天天溫習什麼時候才熬到公開試？今天不溫習了。」我把原子筆放在桌前的筆袋裡，拉上拉鏈：「今天星期五，出去走走吧！明天再溫習。」

她無力地看著我，嘆了口氣：「好吧。」

下學期家長日過後，大家的志向愈來愈清晰。我不太知道學校的老師用了什麼技巧，但在他們的努力下，水滴石穿，大家即使對未來還沒有明確的計劃，但大多心裡已經有個影子，就差把那個影子填上色彩而已。鄭熙妍的目標不是自己說出口的，據說是楊老師在一次教師例會中衝口而出，繼而讓全世界都知道。對於這個告密者，鄭熙妍也是一笑置之。她說學校本來就沒多少個學生會選擇以中文系為目標，再加上自己是她的學生，她比別人高興也很正常，更何況這又不是什麼不可告人的秘密，所以沒差。

「你想好要讀什麼學系了嗎？」從學校出來的路上，她主動開口。

我邊走邊想：「我其實沒有特別喜歡，但如果可以，我想念數學系。你以後要當老師嗎？」

「嗯。」她點點頭：「小學時期寫我的志願時，我都是寫老師的啊！」

我腦海裡突然想起她小息時勾著學妹聊天的樣子，不禁笑了笑：「那你為什麼不直接讀中文教育系？不是有那樣的學科嗎？」

「感覺中文系可以學到更多，教育文憑之後再補上也不遲啊。」她很少主動對上我的眼睛，此刻正看著不遠處的糖果店：「我想進去看看。」

我不以為然，跟著她去看。學校附近開糖果店是一件很有心機的事情，特別是中學生，手上有零花錢之餘，又仍然停留在愛吃甜食的年紀，沒有比他們更有消費力的客戶了。後來在我畢業以後，學校附近連珍珠奶茶店也開了兩家，果然如我所料。

進店後，她走到一堆糖果面前停了下來，這些糖果放在一個個格子裡，款色各異，五彩繽紛。從左邊看去可以見到各式軟糖，我們最常見的可樂、雞蛋、七彩小熊、漢堡包等。再看過去，右邊是一堆堆的棉花糖，巧克力夾心、草莓夾心、芒果夾心、燒棉花糖⋯⋯看得我眼花繚亂，整個環境更傳來一陣陣甜滋滋的味道。對不愛甜食的我來說很折磨，對愛吃甜食的她來說很幸福。

看著她閃閃發亮的雙眼，我只能笑著搖搖頭。我自問沒有比同齡人成熟多少，卻怎麼也沒想到這些對我們而言隨手可得的糖果能有如此大的引力，可以讓一個女孩的心徹底溶化，比隔壁那所小學裡，剛放學的那幫吵得要命的孩子更惹人疼愛。

等結了帳出來，我才發現她手中那袋糖果不太對勁：「你那袋糖為什麼都是白色的？只能選一款的嗎？」

她笑著搖搖頭，把那袋棉花糖遞到我眼前：「很漂亮吧？因為我只喜歡吃這個。」

我眉頭一皺：「這麼挑吃？」

「才不是，這個真的很好吃的喔⋯⋯」她打開袋子取了一個，遞到我嘴邊：「不信你試試看。」

看著眼前的棉花糖，我愣了愣。可正在猶豫之際，她的卻手愈來愈低，我立刻張嘴把她手中的棉花糖吃掉。她看我品嚐著自己最喜歡的食物，輕輕咬著唇，緊張地問：「好吃嗎？」

棉花糖裡夾著軟軟的巧克力夾心，很甜，卻遠遠及不上眼前的笑臉。我笑著點點頭：「你不吃嗎？」

她細細地把棉花糖咬了一口，兩隻手左右晃著像在歡呼一樣，然後又𣊬速收斂起來。眼睛圓滾滾的看了看周圍，又傻笑著看我。在學校她處事成熟、待人有禮、刻苦努力。可一離開了學校，她跟一般高中學生無異。對新鮮的事物感興趣、喜歡吃東西、也很喜歡到處逛逛。有一點很特別，就是她很容易笑，也很容易滿足。

看著她，我的嘴角怎樣也垂不下來：「走吧！」

高中的生活是這樣子：勤奮的學生可以累成狗，懶惰的學生可以整日花天酒地。所以即使還沒有親眼看見，我也經已可以想像到脫離領袖生職位的她會變成怎樣。她有她的顧慮，要準備戰爭就要做好足夠的覺悟。我一方面貪婪地想佔有她的時間，另一方面卻不願她為了現在的快樂而後悔。不是每一個人都可以用自己的夢想和目標來做賭注，她輸不起，我更因為她而輸不起。

「在想什麼？」夕陽下，她轉過頭來看我。

陽光打在她頭上，讓她從瀏海到馬尾，都呈然著一種極其溫柔的棕色。中學階段不能動的髪色，在陽光下成全了我們美好的想像：「我在想，你以後會變成什麼樣子。」

她認真地想了想：「會變得更好吧？」

「嗯，我也相信你會變得更好。」

她不再看我：「人在每一個階段都有不同的目標，現在這個目標如果達成了，那就再定一個目標。要是還沒有實現，那就一直堅持，總會完成的。」

「是嗎⋯⋯？」我一邊說著，一邊走上前去拉著她的手，把她的手掌包在掌心。

可能因為小時候是籃球隊的原故，她的手沒有我想像中細，卻很柔軟，一如剛剛擺在我眼前的棉花糖一樣。她頓了一下，又若無其事地走著。我在夕陽下看到她的側臉，明媚著，愉快著。握著她的手終於更有力，緊緊地拉著她的手往前走。這一刻是巧克力，甜滋滋的美好。而我，只想把她輕輕捧在掌心。

春季漸漸離我們而去，在這所學校裡，我們又迎來了一個初夏。學校有個規定，就是氣溫若不高於25度，課室裡是不可以開空調的。於是從春天到初夏，開不開空調都是一個難題。不開空調，大概會在課室裡熱死；開了空調，校長經過看到還是會死，老師們通常都不會置這個規定於不理。在這裡矛盾的時刻，我們反常地偏愛化學課。無他，因為化學老師怕熱，十分樂意違反學校的規定。

我們來到了4月中旬，張衍駿在校外的青年足球隊愈來愈活躍，作為正選球員的他沒有鬆懈下來，反倒比以前更加投入練習，上課被楊老師嚇醒的次數也愈來愈多。不過兩個月前他交到了一個外校的女朋友，兩個很要好，總是會一起出去吃飯，假日還可以到主題公園玩個一整天。

我和黃卓誠一直都沒有再說話，本來我們的對話內容就沒什麼養分，現在這樣更加是沒必要交流。我有心想說話，唯獨他對我只有恨。我不知道該說些什麼，在我眼中他並沒有失敗，因為我也沒有成功。要是這樣的話，即使我們任何一方從不存在，另一方也不見得有機會得逞。我們以為自己已經很懂得命運的把戲了，但每當到了這個時候，他又能想出新的法子來整我們。

那時候的我，滿腦子都在想著這些問題。成年人不懂得我們當時的想法，當那些老師天天為公開試倒數的時候，我們只是在為自己距離自由的日子計算著，天真得無話可說。

夏天來臨，再也不能穿著毛衣到處晃來晃去。我穿著一身雪白的夏季校服，配上深寶藍色的長褲，提著書包來到客廳。三叔的行李已放在門口，正和我哥一起吃早餐。我放下書包走了過去：「三叔，你是早上的飛機？」

「嗯，等一下出發去機場了。」只見他伸手讓我把麵包遞給他：「給你的那些種子種得成功嗎？我在園子裡也種了點，可還沒有開花，就經已凋謝了，唉⋯⋯」

我乖乖把麵包送到他手裡：「看到花蕊了，就是不知道會不會開花。」

「你們在說什麼？」哥一邊咬著麵包，一邊看著我們兩個。

「啊，那個⋯⋯」正要開口說話，卻被人打斷了。

「你弟弟喜歡上一個女孩，要自己種花送給人家呢！你說這個年頭，還有人親手種花這麼俗氣的嗎？」三叔說完也不敢正眼看我，立刻低頭喝咖啡。

哥卻用一種微妙的眼神打量著我：「誰這麼厲害入了你的眼？」

我無奈地看了他一眼，說起話來盡是低氣不足：「沒有，別聽他胡說。」

那個年頭什麼都很喜歡電子化，學校無論什麼收費都硬是要用八達通這種鬼東西。但這個過程其實很麻煩，需要校務處先收集好學生的通告，把他們要交付的款項輸入電腦裡，再讓學生利用已登記的八達通卡交費。但這個過程不是統一的，於是一班之中有人早就繳交了費用，可有的人還是負債累累。我想了很久，與其這樣多此一舉，為什麼不直接付現金？

「最近口很渴喔？」課間到小賣部買飲料，張衍駿走過來說話。

我拿著兩盒綠茶，自顧自地走到籃球場邊的長椅上坐下：「我看你也很開心啊。」

他也坐了過來：「還是很開心的。」

「放下以前的事，是不是也看到屬於這個世界的美麗了？」

「本來就不是什麼大事。現在讓我遇到她，若不努力愛她，那對她就太不公平了。」

我拍拍他肩膀：「總算有個男人的樣子了。」

「你呢？黃卓誠好像已經放棄了，一頭栽進精英賽裡。」他只是用量解的眼神看了看我。

我搖搖頭：「他對我來說問題不大。」

「也是。」他看著幾個在場上打球的初中學生：「男生不喜歡看到女生哭，總覺的女生要堅強一點，我們的壓力才不會這麼大⋯⋯可我覺得她太堅強，你也會很辛苦。」

「我倒希望她可以軟弱一點，她總是用力地笑著。無論我怎麼嘗試，好像都只能站在門外。」說罷，我喝了口綠茶。

「所以呢？打算放棄嗎？」他問。

我搖搖頭：「她也在努力著，我也不會就這樣放棄。」

他站起來用力拍了拍我肩膀：「那我就要看你怎麼努力了。」

我笑著給了他一腳：「談你的戀愛！別總來煩我。」

再過一個星期就是我懂事後在香港過的第一個生日，張衍駿他們很夠意思，竟然選在中午，大家都坐在課室裡吃飯的時候捧著蛋糕進來。讓我一臉尷尬地聽著他們唱生日歌，連平日不太參與我們的趙佩儀和鄭熙妍也走了過來，卸任之後的她終於可以安心坐在課室裡吃飯了。

「喂，劉逸星你原來是雙子座啊！」一群人聚在一起吃蛋糕之際，趙佩儀好奇地看著我。

「對啊。」我不以為然。

「都說雙子座很聰明的呢⋯⋯」她說。

張衍駿在一旁半開玩笑的道：「他是挺聰明，不過聰明在錯的地方而已。」

我不理她，看著趙佩儀：「你呢？什麼星座？」

「我是處女座。」她又指了指旁邊正在吃蛋糕的鄭熙妍：「熙妍是天蠍座。」

「噢！」張衍駿的反應也太誇張：「都是聰明人呢！」

我橫了她一眼，沒有再說話。

五月的天，沒有微微細雨，也沒有烈日當空。他總是剛剛好的，有種使人放鬆下來的魅力。我也有點享愛這樣的生活，喜歡上柔和的陽光打在自己身上，而不再是大雨滂沱的日子。因為沒有毛衣，手臂上的疤痕變得明顯了。也許礙於對人的尊重，他們沒有問，我也絕口不提。只是偶然會用指尖掃過它，感受他的存在。

：你今天晚上有沒有事情要做？
：怎麼了？
：有樣東西想給你。
：好啊。半個小時後在上次的河邊等，好嗎？
：嗯。

雖然只有簡單一個「嗯」字，我卻有種說不出口的喜悅。感覺像是渴望了一樣東西很久了，然後終於看到他離自己愈來愈近。雖未可得，卻經已讓人開心百倍。三叔不在，客廳又變得空空如也。臨走出大門時才碰上剛剛回來的父親，他看了看我：「這麼晚了還出去？」

我立刻反應過來：「嗯嗯，出去買點東西。」

「嗯，小心一點。」他只是簡單地應了一句，便拖著疲憊的身軀走上二樓。

上一次弄得全身都是膠布回來，他也差點大發雷霆。後來我告於他是自己踩單車的時候，路中間有一條死了的魚，把我嚇了一跳才出的「車禍」，他才半信半疑地冷靜了下來。他太不了解自己的兒子，我在國外可沒少打架。也因為這樣，我才背著他們去學泰拳，只是當時怎麼也沒想到泰拳好處這麼多。

城市裡看不到星星，但河邊還是可以看到一輪彎月。雖然今天的雲著實多了點，但因為心情很舒暢，於是再多的雲也不是問題。花開是不會等人的，臨出門之前我看了看自己的玫瑰，我的確很用心照顧她，什至比我花在自己身上的時間還要長。而她，除了長高了一點，好像也沒什麼動靜。

「喂！」她跳到身後拍了我一下：「在看什麼？」

我轉身去看她：「我在看你會不會從月亮裡走出來啊。」她穿著一件寬鬆的紫色T-Shirt，搭配她最愛的破洞牛仔褲和小白鞋。果然除了校服，她都不會穿裙子。

她看著我，只是笑。我微微彎腰看她：「有什麼一定要現在給我？」

只見她把一直藏在背後的盒子取出來，低著頭：「我記得你說過，小時候你家人不讓你們玩電子遊戲，所以你常常跟你哥哥到遊戲機店外面看，因為櫥窗裡放著各式各樣的遊戲機⋯⋯」

我不可置信地接過盒子。那是一個用紙黏土製成的遊戲機店。盒子外封上透明的膠片，膠片內的架子上放有各式各樣的遊戲機和光蝶。每一個遊戲機都整齊地放在店裡，最裡面讓可以看到一個小小的男生，正在付費給老闆，手裡還緊緊握著鈔票⋯⋯

「你說過小時候最希望跟哥哥一起坐在電視前玩遊戲，有一次還自己花了一大筆零花錢買遊戲機，卻因為被爸爸發現而捱罵，之後就沒有機會⋯⋯」她小心翼翼地看著我的神情，像是怕我不喜歡似的。

「你怎麼會記得那麼清楚⋯⋯？」

她頓了一下才開口：「之前聽你說過，所以我才想給你一間遊戲機店。但不知道你會不會喜歡⋯⋯」我本能地抓著她的手一拉，一把將她摟進懷裡。

「⋯⋯」我抱著她的手愈來愈緊，心裡正在被一種不知名的的甜蜜一點點侵蝕，似乎正失去控制似的快速融化。這個人學習時頭腦是很靈活的，什麼知識進了她的腦袋都可以很好地消化掉。可這些日子相處以來，我才知道她對男生的想法沒有任何概念，像個笨蛋一樣。

她大概是被嚇到，在我懷裡一動不動。我在她耳邊輕嘆了口氣：「喜歡，很喜歡，非常喜歡⋯⋯」

良久，我才緩緩把她放開，可她大概已經傻了。我看著她：「這都是你親手做的嗎？」

她呆呆地點了一下頭：「我做了好幾個晚上呢⋯⋯」接著又道：「生日快樂！」

「那要不要我給你一份回禮呢？」我仍舊看著她，她卻早已把臉別過去看河。

「什麼回禮？」她的雙眼一動不動的盯著平靜的河水。

我不禁笑了笑：「你先告訴我要，還是不要。」

只見轉過頭來看我，臉上不知不覺間多了一抹紅霞：「這個我花了好幾個晚上的呢，要是有回禮⋯⋯也不錯。」

我彎腰，以迅雷不及掩耳的速度在她的臉蛋上親了一口，又立刻挺直腰桿看她：「這是要感謝你今天在學校為我慶祝。」

見她的眼睛盯著我看，我又迅速在她臉上親了一下：「這是要謝謝你親手送我的禮物。」

她不可置信地看著我：「劉逸星！你！」

我笑著把臉貼近她，只見她的臉一時紅一時白的，十分有趣。對著幾百人說話也從不緊張的她，今天居然害怕得快要不能呼吸。我愈靠愈近，慢慢地感受到她一下又一下的氣息：「還有，想謝謝你出現在我的生命裡。」

說罷，便在她的臉上再深深印上一吻。我的神情輕鬆，可內心卻不然，一直生怕她會在這個時候躲開。直到我的唇漸漸離開，她的頭微微向我的方向一側，滾燙的臉蛋碰到我的鼻子。我本能地順著她的臉蛋，漸漸滑到她的唇上，兩個人的唇終於碰在一起⋯⋯

陣陣清香傳來，那是她身上的香水味道。突然感覺到她的手輕輕抓住我的衣服，一顆心愈跳愈快，我伸手去抱著她的腰，不讓她就這樣離去。愛情不是數學題，所有事情都沒辦法計算。我唯有用這個機會告訴她，我比她想像中更要喜歡她。而這種愛，什至在我沒有留意的時候，一直增長。

在她唇上印下最後一吻，才緩緩離開。本想再看看她，可她只是看了我一眼，便低下頭來。她的心跳快得彷彿連我也感覺得到，一直不受控制地跳動著。她的呼吸什至急得讓她有點氣喘，似乎不能平復下來。我伸手摸摸她的頭，讓她靠在我懷裡⋯⋯

那天，我回到露台看看悉親手照顧的花兒。其中一株悄悄冒出一個跟手指頭差不多大小的花蕊來。我笑著捧著花盆細看，種玫瑰本來就是不太可能的事，可你看，她長出花蕊來了。長出花蕊，是不是就一定會開花呢？

第十章完。

好甜